無樓真係唔好結婚...

結左婚一年，老婆搬左黎同我父母一齊住
父母間中唔係屋企訓，間中會去我哥到湊細路
週末就同埋個細路返黎訓，
老婆成日話無哂自由，嫌三嫌四，又話飯菜唔岩食
琴晚老婆話返工已經好抑鬱，呢家返到屋企更抑鬱，
見到咁多人係屋企，好唔開心...琴晚訓教仲爆喊

係咁叫我去買樓，最多問我屋企人借...唉

最慘⋯我唔知點搵人去傾
搞到我好似錯哂咁樣，老婆又喊苦喊忽，唔理我
無樓真係唔好結婚

所以我女都唔溝
居屋都買唔起

唔結就催你，結左就你買樓
唉

土地問題扑野都難

巴打記住帶套

唉 同住=找屎 寧願租出去 不過又儲唔到錢

安全至上，唔想生住
最慘佢又要呻又要喊，問返我有冇咩發表
我心諗講咩我都會打靶，有苦自知
魚與熊掌呀⋯⋯唔通趕佢地走咩

而家我兩老都催緊, 仲話婚後一齊住......

點解要咁急結婚
同另一半屋企人一齊住一聽就知伏啦

唔好咁心急呀
唔係就好似我咁樣，好痛苦

女人青春有限呀⋯⋯唔比人地名份又黎料
其實毒L更開心⋯

冇計香港地冇錢就是原罪

豬狗不如

你都好，只係比你老婆哦下姐
有D係老婆又哦老母又哦，真係煩到想死

有D錢唔慳得，租住樓先啦

間屋幾大,幾間房先

2房 280-300尺左右

辛苦d 喎

咁就SHIT啦
300尺4個人,真係扑野都怕比老豆老母聽到

佢嫁入黎之前 無同住過咩

老婆比哂面色呀，佢比好大壓力
租得樓就唔洗諗住儲錢
我心諗有得住點解唔儲多d?

老婆唔會明嫁啦，我只係無得搵人呻先上黎呻下

劏房你都要買架啦

佢地唔係成日係到⋯
一星期2-3日唔係到。變2人世界

搬去老婆度住，再唔係分返開住

租囉至多
大把人係咁

結婚前竟然冇傾定
你好打極有限

佢不知幾想成日都返去住
不過佢老母唔比佢咁做

而家好多年輕夫婦結婚都分開住或租樓住
基本上係得呢2 個選擇
你唔會覺得結左婚忽然有一日就有錢買樓下話
你2 個幾大

幾歲？點解唔租樓

傾定左又點？女人會變嫁嗎！
女人一聽到人地咁咁咁，就會嘈嫁啦

所以話，做(香港)人係要諗得長遠啲

窮撚真係連拖都已經唔諗住拍

我地都係27歲。覺得計過租樓條數好唔店

我都係27
咪租住先囉
遲下樓價跌 你驚買唔到咩

巴打同老婆月入幾多

一份糧租一份糧生活唔得？

你結婚嗰陣冇諗過依個問題㗎咩
再唔諗辦法你預遲早婚變

2公婆慳d 租遠少少
點會唔得呀

租樓囉

兩三日二人世界就喺你度，一星期返去外家兩晚抖下氣，淨返嗰兩日硬食lor

唔想離婚收場有d 錢唔慳得，慳d出去租間套房都要租住先

我都覺，好過而家扑野都細細力驚人聽到

我之前拎左舊錢黎裝修，未回再血呀
樓價跌，你都要有錢拎首期
唔係就跌就好易入

租啦
婆媳關係煩都煩死

如果要同其他人一齊住我寧願唔結住
夾份租樓仲好
搬出去就係想有二人世界姐

2個夾埋月入幾多先

其實係得既，但4老會唔同意

盡地一煲，中出，生埋個b出黎

咁先夠決心儲錢，買樓搬出去上車

夾埋4萬左右

租啦
我都租左4年
儲少左
但生活開心d自由好多

咁樣只會害死個B

冇問題啊 問埋佢屋企人借囉 佢有份住 問佢屋企借一半都合理啊

冇樓仲結婚
你自己唔plan 好姐

你真係廢到無倫
咁大個人好心就硬淨啲

所以我咪出post囉

搬出去啦

其實租樓絕對無問題喎，慳啲洗仲有錢儲添啦

唔生仔就租得姐

你覺得得罪四老定得罪老婆大獲d

租出面條數點唔掂？
市區太貴可以租遠少少
你話一落樓就係地鐵站個啲就話貴姐
住入少少好多7-8000都有
除非你地好大洗 人工個個月清

我果時都係咁，同老婆好平租住個舊單位，就黎俾人收果隻，個b出咗世就的起心肝上車，

個環境逼到黎，總有辦法搵到地方落腳，差在兩公婆接唔接受到

我略略計過，我份糧cover唔哂租金連支出
老婆又大洗。唉

有樓冇女

樓主抵死
窮撚學人溝女結婚

多謝大家意見
我同佢傾傾出去租樓啦，thx

咁就仆街啦，又唔係搵得多又大洗，又要結婚又無樓。一係就換個老婆，一係就換洗錢模式。

D女會飛埋黎。唔洗煩

其實我無問題，我要比保險 家用果d
佢果d錢我就唔知佢點用月

而家離婚 比個台階佢下

唉，最憎佢妹未結婚就同男友買左樓

我呢d廢柴唔死都無用

家姐跟窮鬼
細妹嫁有錢仔

2個人一齊要傾下喎，應該計下啲錢點先可以用得efficient啲 佢有佢洗，得你一個點支撐到頭家

係囉 嫌三嫌四 快啲屌厭佢就離婚囉

成廿七歲人租樓，關班老嘢咩事姐

買唔起樓就拎綜援，係另一條出路

未結都落佢名
人生已完

阿妹好撚索？

做PTBF 幫補一下

關咩事 佢個妹應該正啲呀

唔覺

考慮下我

剩係去工展會走左轉，
聽到唔少女廢老圍埋屌緊自己個新抱懶，唔做野，
又唔做家務，更加唔識湊細路，搞到個孫對住嫲嫲極無禮貌云云

你無能力買樓，唔該你租樓搬出去住，
如果唔係終有一日家變絕對係你既責任

遲D你老婆就會話就快30歲想快D生小朋友，到時你仲煩
樓主你租樓住啦出去，兩個人月入40000，租個13000既都可以，最多慳D洗

好快就會黎料

兩個人月入4皮夠哂用啦
租樓10000左右差唔多
仲有30000蚊用
俾你兩個人駛一個月25000
都仲有得儲5000

我舊同學個女朋友為左快D結婚，吉串過d condom 樓主小心

好明白 我屋企都五個人住緊
不過我好少少老婆都好肯忍耐等一齊儲錢買
佢間唔中都番阿媽度訓。一星期兩晚度當抖下氣
等緊黎緊首置。希望咁多位巴打都盡快有個安樂窩啦

唔離婚

唔洗俾屋企就係
但買唔起樓既窮撚起碼七成要養屋企

好感動，有人明白我

夾埋四萬又真係唔上唔落
唔係租唔起，只係租完更難儲首期

點解佢唔買 ？
佢冇儲錢？
佢冇屋企人？
搵黎講
On9港女

四萬去租真係無間地獄黎。除非轉到好工。如果唔係以後都唔洗上車
一係搵過份好工
一係唯有叫老婆番多d娘家訓減少衝突

數係咁計，出左去住邊個幫我洗衫洗碗呀，邊有錢去旅行呀

有兩層樓，下年結婚

其實好易用哂，講真出面點會咁易轉到好工
我都開始叫佢返去訓下

恭喜你。幸福美滿

人比人，比死人

人地買樓，就扭要買樓，遲d, 人地生仔，佢又要生仔

Btw,

樓，冇可能人人都買到，買唔到咪租囉，個世界就係咁

所以真係要填海,支持填海

邊有咁著數呀
冇錢又要私人空間
要私人空間又要有人做呀四
仲要去旅行
冇錢就唔好結婚啦

好勝心強。又愛比較。人既天性黎

份工有冇晉升階梯？如果收入只係跟通脹走，4萬蚊有點窄使。另外，結婚就唔好分開結啦，ON99，同拍拖有咩分別？

無樓錢真係唔好結婚

太早結啦
上面見你寫唔生仔住
何必咁早結？
大部分人都係想生仔先結啦
一有頭家就一闊三大
早結早痛苦

有好勝心同鍾意比較都冇問題架
咁佢自己有冇料呀
亂fing錢 唔儲錢
但係又要叫買樓生仔
係咪high左野呀

係咁架啦
Keep住儲錢同抽居屋加白居二
今時今日無父幹既都係得呢個選擇
租屋都得，但唔好生仔

如果性格係咁，你都幾辛苦喎，有好勝心係好事，但加埋愛比較就難攪d, 總有人好過自己。

就算第時有樓有車，到時又扭架車舊果d

你話你老婆大洗喎
一個係港女，你就埋單
個妹就勤勤力力
係咪真係親生姊妹來？

作都作好d啦地產aa 結婚前同屋企人住點會無傾好呀

咁都過我作。你可以走啦

唉

我無講過妹係勤力

feel到樓主應該係mk仔玩閃婚出事

女人一喊就可以將所有事合理化，男人一定係衰果個

我都努力緊
抽居屋囉，今次排50

Sor 笑左。但事實

結婚打死都要搬出去住
同父母同住你死硬
我啲friend 同父母同住嗰啲最後都離曬婚
我結婚咪又係租咗三年樓先至買
樓主祝你好運

咁樣就去離婚。值得？

我都覺有啲膠
樓主講到老婆大洗
大洗既女人又肯同老爺奶奶同住？
感覺好矛盾
我好想冒昩問 : 樓主父母層樓係咪私樓？
老婆可能一開始諗住捱幾年
兩老就。。。。。
到時候又唔洗煩物業

點知未捱到，自己就頂唔順
咪爆樓主

唔係

即係你結婚前想像個畫面係你老婆可以樂也融融咁同你父母一齊住

住緊私樓，另一層私樓大哥住緊
2哥自己抽中居屋自住中

費時自爆太多要相認

姐係你老婆個妹唔係一同儲錢買樓？
係男朋友送㗎？
咁難怪你老婆心理不平衡
但你要振下夫綱
做人要面對下現實
老公自己揀嘛

買得起都未抽到我地買啦...

可以點 你老婆咁唔識配合

點解唔租，住係度唔駛交租仲想點
我都係租樓住，仔都生埋

養仔一個月洗費都大

咁我明明地你老婆心態
你都叫私樓仔丫
Sorry巴打，不過我諗你明我意思
希望你唔好介意
你老婆既如意算盤唔難估
只係過程中，相處好同住難
而家點都忍唔到
所以先日日爆你
好慘

你同老人家講，租樓就有孫抱，實應承
仲有，你一係賴老婆，一係賴四老，你係男人，你自己有冇主見，唔好比你老婆覺得嫁比裙腳仔

未夠30歲，由6年前拍拖已準備好結婚
係3年前樓價低果陣買左2個中型單位
2年前準備求婚
1年前係外國旅行時求婚，重請左一班朋友飛過去助陣
出年就結婚了

利申：有中港車2架

其實若果房署可以放寛香港兩夫婦婚後優先申請入住。
你話幾好呢

點振個妹一結就有樓
老婆唔滿意同兩老住
唯有租樓
只怪當初結婚唔plan好
我同我女朋友都係27歲
大家都想結婚
但係沒地方住
唯有我努力儲錢等樓價低番d先買
又沒小朋友結黎把鬼

唔洗羨慕啦
香港地買樓又唔係買菜
有根有據
我都打算買樓落未來老婆名
但我地會簽婚前協議、同意書
層樓，如果離婚會點安排

我女朋友肯簽㗎
所以我先落佢名
可能你老婆個妹又係咁
只係冇講俾人知，咪可以威下

樓主應該大返你老婆
忍唔到咪離婚囉，佢咪又係會繼續忍

我明

老婆同你屋企人住就知伏啦
朝見口晚見面，返到屋企都唔得自由

其實係香港好難計劃好，因為好多變數
只係我好彩，做決定既時機岩岩好

租樓無底深淵，每個月跌1萬幾，仲要水電煤，日常用品，飲食，傢私電器，計一計都無幾萬！兩個傾下，商量下，用兩至三年時間痴屋企，盡力儲首期好過，租出來儲首期根本就好難儲，除非兩個搵得好多
利伸：租過幾年

講真，今時今日男人都好難去做
無樓 廢J
低收入 廢J

婚後你咩都要靠自己，老婆靠哂你
各位巴打有幸福生活，總有我呢D廢J係到捱

有時唔係三言兩語就可以講哂成個故事出黎

只係呻下人果種無力感，同發洩壓力

我有一層租緊俾人，個個月袋萬幾

所以要恭喜你，好彩咁把握機會
有時d野睇機遇

係香港沒法
大家男人我明
睇下新界區遠d岩唔岩
6 7千蚊都搵到黎租
不過地點就唔會方便

如果冇樓真係唔會生仔，咪累下一代
老婆大唔大洗，你控制到既姐，你結婚之前應該都知佢咩料嫁啦

死局黎，一定要租架啦，如果唔係遲早離婚
同埋你老豆老母一齊生活真係唔係人人接受到，放左工都唔可以放鬆個人真係會屈得好勁

試下兩面長老傾下減d家用或直情唔比啦，唔結都結左要諗計架啦，正面d諗而家先27歲仲有大把時間比你賺錢買樓

係囉，呢個方法最好
明明個老公自己揀
而家又怨老公冇樓
真係幾極品
婚姻係乜意義啊？

樓主係時候大返老婆
係咪而家老公低潮期，夫妻就要各自飛？
係就唔阻老婆搵幸福
咁幼稚既女人都嫁得出，真係執到啦

呢d野我明白呀。你比咩價錢就有咩質素
同埋我好唔鍾意佢份人，唔識感恩同取捨
眼前既野唔係必然，情況可能比其他人好
只係睇其他人既好

Exac7ly DLLM

佢未嫁 都應該知你條廢柴無錢無家底無父幹啦，仲要呻咩呀？ 同佢離婚 叫佢搵個有錢老野啦！

你老婆成日喺屋企都要就住就住 緊係喊
難聽d講句 佢喺你屋企都係外人一個 講句野都唔敢咁大聲
樓豬 你都係快d諗計唔好咁多人住好過
你老婆遲早有一日實爆（係同你屋企人/你互 ）

利申：過來人 果排差d離婚 搬走左好好多

放心喎樓主，我屋企有位可以俾你老婆一個人嚟瞓喎，大家香港人我一定射住你老婆

但又咁睇
點解要搵長老開刀？
其實一開始結婚，樓主老婆都知樓主現階段能力去到邊
咁都願意結婚咪姐係肯共同面對、互相體諒

而家個老婆一結完就反口
又話捱唔到又冇提出解決方法
一味要樓主拆掂
錢得咁多
租得樓來，可能連生育計劃都推遲
老老實實，我真心覺得樓主老婆好唔識諗
個老公自己揀，又唔尊重婚姻意義
結婚來做乜？
一開始返娘家做囡啦

佢講既野就你所講既一樣
租完樓又要呻買樓

企係你老婆角度睇，放工返到屋企，間屋咁多唔係關係好好嘅人真係幾慘
但佢自己大洗又有咩好怨
你同佢一齊計畫下每個月儲幾多 儲幾耐先脫離到呢種生活啦
有個目標冇咁重怨氣嘅

突然覺得係香港做男人單身call g 無煩惱
最多咪做文員仔

一係租住先囉 起碼有個真正既小天地

無錢買樓租樓 佢肯嫁你都無臉娶啦

搬去同外父外母住，
我諗你無咁易抑鬱吧

點解個個都叫樓主租樓
一租樓就個個月份糧冇咁3分1
冇父母幫手, 日日就惟有出街食, 洗衫都直接去洗衣舖
每月就得番3/4千剩
去埋個旅行就一蚊都冇得剩

之後上樓就一係50歲先夠首期
一係就等老豆老母過戶俾你

我女友都成日想結婚
但我想結婚後痴老豆老母住
女友又冇咩表示話o唔ok

利伸有樓 每個月收租夠供樓+ 養車 & 老豆老母都鐘意我女女

我同外父外母既關係唔錯
相反，佢就...明啦
唔多交流

屋企咁多人 下聽到出面咁多人講野 咩心情都冇啦
真係會婚變架 日日咁既心情
唔好話你老婆日日喊 佢日日屌7你 你都有一日頂佢唔順啦

呢D問題未結之前都諗到啦

問題係邊大家都知

而家講緊如果要繼續行落去要點做
世事往往唔會盡如人意，呢d家庭事係死局黎，唔係囉返以前d野黎講,講原則就解決到

未經歷過呢d家庭問題既人唔明個種兩難，要留住個老婆真係得出去租屋呢條路揀

呢家我錯哂咁。嬲埋我 唔出聲

之前住屋企，比埋家用自己一個月儲到1萬7，搬出來，無家用比都係儲得8千，睇下你地兩個覺得買樓首期緊要d定二人世界重要d

未有樓 唔夠膽求婚

講真
搬出去就要預每個月冇咁15000
一年就冇180000

睇你肯唔肯用呢筆錢換個2人世界喇
定係頂多幾年夠就買樓

結婚前點解唔諗定先
你呢個結果完全係正常
100%正常

所以, 如要拍拖就會諗定結婚後住邊, 生唔生仔等問題. 供書教學, 養老等問題.

呢啲唔係殺到埋嚟先諗.
呢啲, 做男人係要諗好先做. 唔係扑咗先算

你又係，無樓就咪害人啦，人地上世殺你全家咩

你試下去佢屋企住番排體驗下就知咩感受

唔係你錯晒 無錢係你+佢+你屋企+佢屋企既錯

我有d進階煩惱
我同老婆住我同父母既聯名樓（n年前買落），佢都話寄人籬下，成日話「你屋企」

我有屋企人正正經歷緊
話你知會點發展

個老婆搬走咗，一年半載後又開始怨老公唔買樓
老公話冇錢，老婆提出同老爺奶奶借
哈，老爺奶奶之前就係因為個仔要租樓冇俾兩老家用而好唔開心
一句就拒絕借錢
話家用都冇俾，要留錢買棺材
最後個老婆差不多到35，逼住要生仔
生仔開支慳極都要錢
一家人節衣縮食
樓又買唔到
兩老又唔認個仔
兩邊唔係人

千其唔好求婚 你會後悔

當初想結婚
就算樓主話要同屋企住都實話好架啦
結完婚先黎料
怪就怪自己唔識諗啦

男人去到某d 位
真係唔可以啞忍
要屌一鑊過開口屌曬出黎先
若然唔係只會得寸進尺
你一世俾人食住

屌撚完靜幾日先平心靜氣再傾

無錢仲生咩仔 諗多左

邊個食住邊個都好 都係解決唔到窮既問題

有冇諗過 你既現實條件唔足夠支撐一段婚姻 你話你老婆嘈你既話 其實當初你得2條路 一係就咪結放棄佢 一係就改變佢心態

堅 無自己空間會出現好多問題

你老婆連飯都唔識煮，憑咩話難食？

有種自己煮晒成家飯

好快樓主都抑鬱埋☹️

到時又開第二個牌頭㗎喇

打話 女都唔溝
明明就溝唔到

我屋企人而家搏排公屋
兩個人入息過哂
又話老婆再唔生就冇得生
35歲差不多高齡產婦
一生完就要辭職做家庭主婦

雖然我咁講可能冇乜根據
但如果當年我屋企人肯企硬唔租樓
今時今日未必搞成咁

就係唔識感恩

貧賤夫妻百事哀

一皮租樓啦

四萬月入抽唔到居屋都敢結婚

毒撚單人四萬月入都買唔到樓啦

我身邊有個FD冇樓結婚仲走去生2件 見撚到佢就覺得ON9
2個細同老婆迫埋同兩老一齊住 好似仲有個細佬
半打人有多迫埋一間屋 兩老仲要讓間大房比佢同D仔女訓
到依家個大仔開始返幼稚園為左方便返學
1-5帶埋個細去外家訓 6/日就返自己屋企訓
個人仲要洗腳唔抹腳 睇下D仔女再大點佢撚樣算

唔好有呢D on9諗法啦

要識電滋波理論先可以嫌上網慢咩

生活得唔開心 食咩都難食嫁啦

唉，咁你自己揀得唔好啦。。。

假設你有幾十萬買大西北
＄450萬果d，上會 9成
之後佢就話冇人煮飯
叫你請工人
請左工人都會話難食

問題係邊？
點解決？
從根本解決

笑死你仲想生仔

出街食咪得

租左樓真係將買樓計劃再拖延。就算租左樓，老婆下一步應該係開始埋怨點解買唔到樓。特別係如果兩年後被業主加租迫走。一家會發啲。最後都係去番原點。

等緊佢兩老

巴打認真
未有小朋友
解決唔到有沒考慮離婚
因為其實睇你都唔想搬出黎租樓住
第二 住屋問題唔會解決到
同埋你都有點不滿你老婆
話佢大洗 唔識煮飯
長久落去都係爆獲甘

想問下師兄有冇錢買樓？想睇定先入市定未夠首期？
夠首期既我就勸你立刻上車喇，如果唔係一定日日嘈交，隨時有帽帶
如果冇首期既，租啦，起碼有2人既空間，可以減少開拖次數

你錯啦
關電磁波鬼事

如果係佢比錢揀用咩isp 同 hw，佢就唔會嫌慢嫁啦

咪係 唔鐘意食咪自己煮或者出去食大家樂囉

正確

家務邊個做？

抽唔到呢？
仲有，有小朋友的家庭先易中，你會唔會生左先

其實你到而家呢一刻都無試過係你老婆個出發點諗，仲係不斷停係自己有幾兩難個方面

先唔講你老婆大唔大駛，有無幫手儲錢呢d事
寄人籬下屈到喊同你講其實已經響曬警號，你同你老豆老母住開係唔會覺放工返到屋企都釋放唔到壓力個種感覺。

而呢d事除左分開住係唔可能平心靜氣溝通解決到
一係你就同老婆討論比個好明確既路線佢知，大家暫時忍耐到幾時可以有首期，一係就要租樓架啦

有細路俾2老撚下都可以舒緩個緊張氣氛既
反而得4個大人又個個有脾氣就好易爆

嫌上網慢可以轉個ISP
嫌老公無錢……

你有幾可見有錢人生活會唔開心

人有錢 家務都會自動波做

噢 買唔到。。除左叫你出面租屋住 我真係諗唔到

出去租啦
想平啲咪租唐樓囉，有好多唐樓一個單位劏兩三戶，但唔係用木板嗰啲，有曬廚房廁所有埋房，細就細啲得180-200呎，但都好過你宜家咁樣
貴啲就單棟式萬三四太子佐敦都有
雖然同父母一齊住都係想慳錢快啲買樓，但有啲錢真係唔慳得，係香港生活都已經好壓抑，翻到屋企仲要咁多人，所有野都就住就住，好辛苦
你老婆都勁忍到一年

諗深一層係你自己攞嚟
一結婚就應該要搬出去住
遠遠地平平哋細細哋租層樓
儲返幾年錢先買樓
就算唔係成世人租樓都未必係一個錯字

租樓既話你隨時連旅行都唔夠錢去
到時爆得你仲甘

遲早既結局
呢d 女人，敬而遠之

咁叻佢搵地方住囉
返佢外家住佢自己又唔得

你呢啲po好快上熱門
陣間俾人推埋上報嘅話你話老婆大洗呢句實激死你老婆

講野都有鄉音？呢乜撚野家？

樓主老婆未結婚知要同屋企人住都夾鳩佢結，唔通又有為佢著想咩。

上左熱門既。唉

依家先知會唔會遲咗啲

唔好咁講，我老婆人工4萬，我幾年前都3萬幾，佢支持我轉行，兩公婆互相配合，點都要搬，你老婆已經頂唔住，你唔明白同一班唔係原生家庭既人住係幾大壓力

條女應該係要面，唔接受住新界果D
愛同人比較，之後都係會出事

Hk01 hi

溝過個有錢女實際D

我都識人係咁
2公婆無樓 結婚生左2件後申請公屋
4-5年後派到屋，呢4年2個細路星期一三五訓個老公本身既屋企，二四六就訓老婆屋企

係呀 本身段婚姻都唔成熟
無計劃 只係岩就結左先
大家本身唔係沒屋企住
佢個情況一定拍拖仲開心過結婚
起碼若果拍拖佢老婆唔洗睇老爺奶奶面色

人人能力唔同
香香港地普通人好難買到樓係現實
放低包伏啦 點解人生目標一定要置業
租樓唔係罪黎

連埋個細佬 5個大2個細
間屋又撚細又完全冇諗儲錢去買樓
見係FD屌下佢又唔多理 見到都覺得ON9

錦上路入去近八鄉啲村屋你肯坐多程小巴可以試下租，村屋地方大啲唔洗咁辛苦，睇你肯唔肯租樓住，不過租左未必解決到問題，始終你都要同老婆傾下，唔係屈住屈住遲早都係一拍兩散

港豬好快絕種，
你地以為係自己問題？
係共狗玩鳩你 ， 比你過到溝到條女個關
點過唔到 過人世個關

日日150個
日日比人撚

我FD 2公婆收入同樓主差唔多公屋唔洗諗

睇晒樓主啲回應就知佢老婆抑鬱 除左係因為無私人空間外 亦都因為自己老公無設身處地理解佢嘅諗法、體諒佢，反而怪責佢

係呀 我地已經輸撚左 番唔到轉頭

呢個係我哋諗啫
有可能但係唔一定會發生
可能樓主根本就已經住喺大西北
但係而家佢唔搬出去住就一定死緊
早啲入紙離婚算啦
完美解決

最多問你屋企人借

咁委屈呀，最多

97後個政府有幫過香港人咩？
根本就想你地死撚清 快啲絕後 方便共狗殖民
不知幾撚毒

唔好中計呀，中左就一世

做你老婆真係慘 無樓都嫁比你都算係咁 寄人籬下 身邊個老公都唔體諒下自己

既然儲多十年錢都買唔到樓
可必將個目標set 死係買樓到呢
將份錢拎去租樓
生活質素即刻改善 why not?

香港地真係唔係個個都買到樓
呢個係現實
好好利用手上既錢過好啲既生活好過啦

兩老一齊＝＝＝將佢果代d 衰野傳晒比你地及更甚你d 仔女 。。。

土共想要香港d錢同香港殻
恨不得你香港人死清光

你講得岩呀。我真係無係佢角度去諗，呢個係一個大問題
佢要一個人去陌生環境住，而且得返我一個最親既人
失去哂所有親人，仲要返工已經唔太開心，返到黎親發洩唔到

唔租樓: 老婆就遲早爆，怨樓主點解唔搬出去

租樓: 開支大，怨樓主點解冇能力買樓，睇下妹夫人地婚都未結就買到樓兼落埋阿妹名

租唔係問題，第一同你老婆講:”減少無謂嘅支出，唔係嘅話學咩人講搬出去？”

第二，結婚前你都知我係咩家底，人人嘅祭遇都唔同，係度怨係度同妹夫做比較係冇意義

第三，唔理佢之前同你父母有咩牙齒印都好，都要搞返好個關係，就算唔一齊住，可以以後都唔相見咩？

根本係佢自己攞黎

明知未有樓都迫樓主結婚埋單
明知要一齊住都唔識得感恩
飯又唔煮
家務又唔使做
淨係得把口批評

HK01 is ready

出去租啦 一係問你大佬借
男人就係要被迫解決哂D難題

一句講哂，你老婆就係要你同屋企人借道期買樓。

困獸 28

幫你推下呢個cm
各位記者朋友記得將呢段發自肺腑嘅自省ctrl v埋落報導

無錢無樓,簽結婚証書果刻,你已經死左.

小學畢業未？

你老婆錯唔晒
三百呎四個成年人又真係太細
仲要新婚 緊係想二人世界啦
首期仲差少少就問屋企人借啦

我自己有樓都唔敢結婚
仲未儲夠錢結婚

你真係好廢
租遠啲七八千都有
結左婚都無私人空間無婆媳糾紛都有其他問題
廿幾歲人結埋婚仲諗住痴屋企人？
仲細呀？

感恩

比豪宅人住咩

玩完...

結之前知㗎啦
自己揀無樓都要結
咁就咪柒怨啦

屌你，香港人，為儲個萬幾蚊，結完婚仲要同老豆老母住，羞唔羞家？ 人生最黃金、同老婆最開心個幾年就因為要！！儲錢！！ 所以浪費曬，真係好撚on9！！！！！！！！！！！

同你情況差不多 一年之後頂唔順 買樓 好後悔冇早d買。。

樓主真係好垃圾，依家一萬都有得揀，就係因為個一萬而令到自己老婆咁開心，嫁俾你真係on撚9

利申：租樓，但有資產1000萬

爸爸講得啱點解一定要買樓
我識得幾個friend 佢哋兩公婆月入都十幾萬
都係咁租樓住 都唔會心急買樓

買左壓力仲大

結婚差唔多一年
兩個人婚前幾個月開始租樓搬出黎住
每一日都過得好幸福好開心

但係奶奶成日有意無意叫我老公搬返去一齊住

唔同人有唔同背景就有唔同取捨
夠錢咪買樓
唔夠咪租樓

月入四萬根本好難上到車
咁挨落去無好結果
租樓係樓主作為男人
比返應有既生活質素比自己老婆
而唔係眼高手低 自製兩難
而家呢個處境根本係樓主既錯誤決定造成

如果後續個老婆再埋怨點解買唔到樓
呢個就係兩公婆既問題

橙
無樓but就結

月入夾埋得4萬
又冇父母幹
禁急結婚做咩？
仲要樓都租唔起

樓主 我好認同你

我廿尾 女
身邊嘅舊同學 同事陸續結婚
今日去咗幾次婚宴 出年又有幾單
每對新人都買唔起樓住

一係住奶奶到 一係住外母到
一係就租 ，但月租萬幾蚊加燈油火蠟 預計除開每人至少6, 7k，加埋家用，一個人嘅屋租同家用已經洗緊萬幾蚊，仲點儲錢買樓? 除非兩個搵緊 二萬幾尾以上

另一對就話買，但最多負擔到3百幾呎，4百幾呎已經唔得，仲要過唔到壓力測試，要搵擔保人先買到，都唔知要唔要供20年先供甩

我.. 曾經恨過 但返嚟現實 真係連拍拖都無晒衝動 啲男仲窮過我.. 痴屋企人仲有私樓住 嫁咗連納米樓都唔知有無得住

返去住就會日日西口西面 呢樣唔鍾意果樣又唔鍾意

唔係話一定要有樓先可以結婚
香港樓價咁貴真係唔係個個負擔得起
但你結婚原意就係想二人世界 有自己兩個嘅生活
點解仲要你老婆同你屋企人住
講真我覺得你老婆真係好偉大
到而家都淨係同你呻下喊下 佢內心一定好崩潰
你話你屋企好似村屋有成千呎就話都可以接受下
得3百呎炸喎 2個人住都已經辛苦 仲要成家人加你老婆
樓主我真係勸下你快啲搵樓租
元朗錦上路個邊村屋三四百呎都未過一萬
偏啲嘅話仲可以平啲
冇辦法 再唔出去住你老婆遲早同你離婚
就算佢忍到 都唔知你忍到幾多年

女人為左買樓可以好痴撚線
叫我按左老豆老母果層買多層，我話你唔按你老豆老母果層

抵撚死 窮就咪累人啦

我講白d

4萬點撚買樓
想買樓 你老婆又出到幾多首期 幾多錢月供先

又要低人工又要大洗又要買樓 你問下你老婆想點玩法

咁撚痴線嘅

咁你女人點答返你

我老公知我性格 都唔駛開口問我
已經每次婉轉咁拒絕佢

婚後仲要同屋企人住嘅男人真係嫁唔過

佢連佢老婆啲錢洗左去邊都唔知

租樓實會嘈唔夠錢用

樓主同父母deal下睇下可唔可以暫時唔洗俾家用

雖然係共產黨搞出黎搞到香港人居住咁難
但樓主你無得簡嫁啦
一定係租樓

掉轉你自己諗下
你日日係你條女老豆老母屋企住咩感覺呀
你自己變外人要守佢地屋企家規 佢地啲習慣
大把人同住二十幾年都日日嘈
你自己諗下你屋企係咪咁？

你都同你老豆老母夾左二十七年
仲要佢地將自己個套教落你到
先至相處到炸
無啦啦多個外人
你估兩老你老婆接唔接受到？

你緊係接受到啦 你兩邊都相處左好耐呀嘛
兩老就對一個新人
你老婆就對打孖上兩個
正常都唔得啦 你估個個咁包容咩

要解決好易
首先你去你老婆老豆老母到住
個夾心由本來係你變成佢
等你感受下你老婆你你到住既感覺
到時你就知幾難受要搬出去

唔該樓主諗下呢啲雙向問題啦
儲錢買樓同婆媳關係 一定係婆媳關係行先
你離婚 你 你老婆 兩老三輸
咁租樓個原因解釋到未？
咪成日諗得咁簡單

咁點同？
設身處地 自己收工 攰到hihi
只想回房休息
Auntie 突然敲門 “阿強 飲湯啊 一陣教我點send影片俾陳太”
你會點？

樓主根本死局黎
其實依家就只可以搬出去住
先可以解決當下問題
但係一搬出去住洗費就大左
生活質素同儲錢就一定差左
如果以後你老婆得一想二怨你點解買唔到樓/唔買樓就…

識個fd公屋4百幾呎
3個家庭9個人住
樓豬唔算慘

你個case同我以前都幾似
結婚前幾個月租樓
之後嗰一兩年老媽子都間唔中話不如一齊住
再過多一兩年後咪買咗樓佢就冇再講落去
我都明白 住咗廿幾年一齊突然間搬走咗佢會好寂寞
但係 婆媳關係永遠都解唔通一定要搬出去
你多啲每個週末都返去陪佢 飲茶食飯

大佬, 呢d好基本既野黎架喳
婚黎要同家人住, 幾多人, 有無房, 幾大
會唔會儲錢搬走,目標幾時
幾時有小朋友, 生定唔生
呢d問題唔講定就結婚, 證據乜鳩都無諗過, 得罪講句你唔單止窮, 仲要無腦, 咪生下一代害人啦

on撚鳩 結婚之前無諗過住既問題？
買唔起樓 又唔想同屋企人住
咁咪出去租屋囉 有心搵既話住偏d都唔會用你太多
咪同我講乜春租樓=幫人供樓 儲唔到錢乜乜柒柒
一係你地就忍受同屋企人住 (其實分分鐘兩老都唔撚想你地阻住晒 睇死你地都唔會幫手做家務 煮埋你地飯仲嫌三嫌四 ）
一係就出去租屋 就係咁簡單

真係唔好怪d女人嫌你無樓唔同你結婚
同父母住真係好難頂

正宗上賊船

樓主食屎la

其實有個plan出去租都可以買到樓ga。
首先家比如你預買500萬左右嘅樓，咁首期預100萬左右。你地搵40k，出去租租遠啲10k左右一定租到，唔介意舊同膛房其實油尖旺都大把有的揀。
咁每個月剩30k，兩個人食飯水電預4k啦（都係dinner同簡單早餐，少啲出去食4k足夠啦）然後6k兩個人一人分3k當返工使費，剩低20k儲。咁一年都儲到24萬，4年差唔多儲到100萬了。家用就同四佬傾下咯，一係每邊幫手出啲首期，你地比小小，一係唔幫你地都唔比家用，咁大個人唔通佢地拿刀逼你地乜。

咁呢四年雖然係手緊啲，但一來你地會加人工，二來過左4年都係31啫，岩岩好可以生仔，三來..三來手緊預佐啦，唔係富二代又想買樓又盛，唔係仲唸住可以平時二人世界住港島幾百一千呎+每年去幾次旅行+個個月清袋式購物掛？以前老豆老母個代咪差唔多，又要租樓又要養家又要儲錢大把人到40歲先買到樓+連飛機都沒搭過，馬死落地行啦，而且真係可以按照呢個plan儲嘅話每年拿10k出來去兩次台灣日本都仲ok嘅...

明顯啦

重點係樓主老婆大洗啫

又要而家嘅生活品質，又要私人空間，魚與熊掌

樓主 係aa 唔使理佢

明明租就解決咗問題

租遠d 儲耐d先考慮四樓既問題
當務之急緊係解決左而家同居既問題先
格硬住屋企儲耐d 當你死慳死抵每個月儲到30k 都越碼4年先比得起首期
你諗下同屋企人同居4年 點頂

同父母一齊住伏撚到仆街 仲慘過分開住
租村屋頂住先啦 青春嘅二人世界唔係錢可以買返黎
到時生左仔先搬你一定好後悔冇左一段最好嘅時光

巴打記住呀 買唔到樓唔係你問題 係香港政府既問題 香港政府同地産商官商勾結！賣曬d地比地產商賺大錢 係賺曬我地香港人既血汗錢！香港樓價極高係全球都知！

住都係生活質素既一部份。。。

外面吃喝活樂然後返屋企對住老爺奶奶
定係兩公婆放假係屋企慳慳地住下飯睇下戲？

痴鳩線全部洗費要你比 自己份糧自己洗
迫你買樓又唔撚係同你一齊捱，呢啲閪女人離婚算鳩數啦

點都好，樓主千其唔好聽上面講生仔用黎博上樓定用黎改善關係

一黎你屋企已經細，再迫多個b只會更加唔夠位，你個b成長會無哂空間，虐兒
二黎又要養個b，仲難儲錢
三黎個老婆同你老母一定會因為湊b仲大磨擦

問下樓主老婆識唔識煮飯先

同老婆講，出去租屋住ok，但佢出錢！
佢一定收聲

I know.....

咁你兩個可以一齊收皮
當初為乜結婚？
連自己老婆平時洗左去邊都唔清唔楚咁

你當婚姻係咩一回事？
好似樓上巴打咁講
你既條件根本無能力承擔到一段婚姻

求其結完婚就叫老婆去自己屋企住
你兩條友好似好撚兒戲咁乜都無plan過

到出左事一個就唔想租淨係想買
另一個就上黎屌自己老婆

你老婆就算住私樓都唔會滿足架啦

男朋友得啊媽一個，一定要一齊住，好驚有時返屋企攰塊面黑黑地會比人話

其實唔係冇樓就唔好結，係無計劃就唔好結

好明顯你老婆都知你食唔住佢 咪亂用錢
結婚前又唔偈 要租樓點樣節省
或者最壞情況要同屋企人住 你兩個都冇心理準備同抵受生活壓力
你地依家用咩plan都死啦
利申:25 巴

事但買百令呎果d囉借9 成

龍床盤

點同?
如果有 知道會出事 就婚都唔會結住啦!

結婚前預左做中間禍心啦

而家佢老婆爆喊嘛
咪同老婆建議大家一齊慳d使租樓住囉
大家使少d但住得開心d

借錢買樓唔撚使諗啦
佢月租條數都計唔掂
重話借首期買樓
買咗唔使供咩
借人首期又唔使還咩
條數實金過你租樓啦

其實女人真係有幾多個會想同老爺奶奶住？做乜都好唔方便 淨係放工沖完涼仲要繼續帶bra呢點已經令好多女人唔喜歡

上一輩既人一定會長長氣氣，仲會成日係咁俾野你食，食肥你，又會成日講野 口upup，把口無時停，講電話又大聲到喊，又成日狗屎垃圾執番黎，又成日所謂教你以前佢地點樣生活 Stop！其實我想放工靜靜地睇下片，煲下劇，有時2公婆恩愛下，玩下遊戲交流下，一齊按下摩咁，然後傾下心事，玩下煮飯仔

上一輩一定晨早起身，早早訓教，你既時間就變左晨早俾人嘈醒，早早就要入房靜音

最重要係住無耐就一定一定會問幾時有孫抱。。。。生完又教你點湊仔先岩，未斷惡露就迫你食補品 無論發生咩事 老公一定幫住佢呀媽 話之係佢呀媽打你兩巴

以上講既我諗普遍同老爺奶奶住會遇到既問題 唔係全部上一輩都係咁 但認真一定有一樣中 唔想一齊住唔係等於唔孝順你父母 只係你要一個女人孤獨嫁去你度 改變自己去融合你屋企 咁呢個已經唔係佢屋企啦

香港啲女人咁撚無用 錢又賺得少埋怨又多

無樓結婚係無問題既
租樓咪得
唔會租唔起掛...

有細路就當然最好有樓啦
無就.... 睇四老啦
你應該一早知會唔會嘈架嘛....

有冇擺酒先

生埋個b,仲有錢儲 。

屌你 我寧願租細屋，都唔會想同你父母住，仲要有啲家庭一家十幾口，逼埋同一間屋，想點姐，唔係個個喜歡熱鬧

你覺得自己無錯？
無咁大個頭唔好學人結婚啦戇鳩

280-300呎4個成年人
點L樣住啊

生幾個b 辭工 咬老綜 上公屋
一天光晒

痴撚線
二百幾尺可以間兩間房
真係俾個叻你

23歲應該點plan定儲錢結婚
兩人差不多有40k
想28歲左右結得成

唔好同冇樓既女人結咪得，佢地冇樓又咁多聲氣

過來人

同住一年半 老婆日日嘈 如果我唔喺屋企佢一係返娘家 (好近) 坐到夜晚12點就行番去訓 一係就一返到去就喺自己房 唔出廳 同我屋企人完全無交流
最後有一次我媽睇唔過眼佢叫我做野 就話左佢一句 佢就即刻話要返娘家
第二日我地就去搵屋租 一個月唔洗就搬出去
做仔既一定係想痴屋企 但個老婆娶番黎係要錫 既然已經結左婚 就似番個男人
你唔搬出去一日都唔會長大
如果手緊就搵住啲平啲既先 同老婆慢慢再傾下啦

我正正住緊
都戇撚鳩
同劏房差唔多

人地覺得同老爺奶奶住好辛苦壓抑
樓主就曲解到係老婆虛榮 要同個妹比
仲話父母有一星期有三兩日唔響度都ok啦
但唔諗下個老婆返工已經要笑面迎人
一星期有三四日收工左工攰到死都仲要應酬老爺奶奶
明明想收工去街食好啲但又要焗住返屋企食
啲飯餸唔啱胃口但又要格硬食

有時唔好彩撞正假日一家連阿哥啲仔女喺曬度
早上先要花幾粒鐘陪老人家飲茶
到晏晝電視機收音機玩具響唔停
仲唔可以關埋門匿喺房做自己野
唔係就俾人話小家
仲慘過返工

如果你一早諗好左你同老婆跟外家相處冇大問題
搬去外家暫住都冇問題
但係你應該好清楚你屋企人性格,你老婆同你父母相處係點
依家先尼諗解決

你簡錯老婆啫

無樓都租住先啦

有D野唔係咁簡單 有計劃都可以唔滿意 有苦自己知

最近條女都成日借d2問我幾時結婚
條女住左係我屋企2年左右
本身都無咩野 但最近老母就黎退休 多左時間係屋企 問題就出現

例如我老母
煮飯難食同次次煮10人份量
成日係人唔得閒個陣叫人做le做lo
亂咁塞我地d野等等
雖然都係事實

樓主買樓可以解決問題
但我買樓都解決唔到 老豆過左身 我一定要同老母住

呢種生活仲慘過坐監

點解兩個人既終身大事明明係一件開心事
係香港就變到咁撚慘

巴打，養個小朋友好貴，你諗清楚

租樓你預左有日業主會唔續租或者加租
到時小朋友讀緊書要搬就好煩
龜頭bob比10萬租都可以比人唔續租就知租樓好煩

住埋一齊你老婆都唔鐘意，有個小朋友d關係會仲差

其實結婚前應該傾好同plan 好
真心唔支持婚後同家人同住.

幾年前我都係2個辛苦慳到盡捱左幾年租樓同居,
儲到錢買到層樓。之後再換層新樓先結婚。

上車唔一定要dream house.

分開住一來減少磨擦, 二來真係有2人世界。
係廳開始搞到入房都無問題, 唔會有人理你, 叫床大聲d都得。

婆媳關係永遠係一個大挑戰。個老公既要識做先解決到。

4萬蚊, 租層1萬鬆都仲有3萬幾洗。 可能要檢查下點洗錢喇

仲要auntie鍾意食素，晚晚苦瓜炒蛋，豆腐雜菜煲，白菜蘿蔔湯，仲要唔落鹽咁款
同老婆反映，老婆屌鳩你唔自己煮，有人煮你食都唔感恩（問題係你要返工，收工直接返屋企都已經七點幾，買埋餸煮埋飯可能要九點先開到飯）

就算老爺奶奶係一百分 一齊住都係有結構性問題
好似沖完涼要著返衫 碗碟唔可以隔夜洗 鬧交冇得大聲屌7老公

其實兩條友4皮嘢真係可以租出去住
租細啲遠啲9000左右都有得揀
睇你肯唔肯犧牲時間出出入入
計埋雜費每個月固定洗費都係12K到
自己簡單煮帶埋飯加加埋埋都係2萬頭
仲有另一個2萬左右可以儲/應付其他開支
反而自己住後一打開門都要錢
洗錢反而會就住就住唔會咁大洗
返工唔開心返嚟屋企仲要就住就住真係人都癲㗎
同埋間屋始終係你阿爸阿媽嘅
係你老婆心目中佢係外人你哋先係一家人
同住自己屋企，就算係租返嚟都好，係好唔同㗎
儲錢係慢啲，但呢幾年嘅quality of life 係值嘅

關佢地咩事，兩公婆有共識就得啦

樓主成日話出去住就儲唔到錢，咁係咪唔出去住就儲到錢先？ 預計幾耐儲到首期？幾時可以上到樓？

有無諗過其實出唔出去租樓，都係買唔到樓？ 咁點唔一早出去租？ 仲要話抽下居屋？ 抽唔到咁點？一定抽到？

自己都未養得掂，仲諗生仔？唔好累人啦

利申，租緊樓，雖然依家儲唔到錢，但會加人工同努力增加收入。唔同住，開心之餘，連使費都少啲。（平時喺屋企可以煮飯仔，睇吓戲，唔使出街使錢）

睇兩句都知佢老婆嫌三嫌四
仲話住遠d 又要帶飯

香港人好撚慘

尼d似20歲左右發生
突然中出加有左bb

其實香港地做男人真係好大壓力

仲可能一日沖兩次涼又俾人話大嘥
件衫唔著多幾次就洗又俾人話敗家
食零食、放野入雪櫃又得罪奶奶
假期六點鐘開始俾收音機電視機吸塵機輪流轟炸（有人賭馬打麻雀就更甘）
見到老爺奶奶去廁所唔關門/沖水
私人物品俾人亂掂/掉左

同意
咩頭要即刻吹乾呢啲
根本2代生活方式同習慣唔一樣，住埋一齊一定係苦了老婆，當老婆遷就左一定時間，頂唔順，想提出搬岀去，就會俾人話港女

哇屌，租樓啦，錫下老婆，等佢俾人屌得爽啲。

奶奶一定好鐘意幫你執你啲野，一係亂咁放一係掉左，到你要既時候搵唔到就更火

唔租?

如果長老借到錢做首期，而你地又供到，即刻買啦，唔好為啖氣，租樓只會製造另外更多問題，只要租過樓就會明白各種唔甘心同痛苦

今日先睇過下d 租盤，河畔花園都係租11k 多d, 沙田返工好方便啦

真係好好計劃下，再唔搬一定離婚

最常見就係比較，點解人地供樓1萬5，自己租樓1萬3送比人洗？到時又怨你點解唔儲錢買樓，女人心態，人有我要有

聽過最過份係新抱同奶奶明明唔熟
但新抱生左bb
奶奶想睇個孫就暫住左入兩公婆屋企
一黎就要求睇住新抱餵人奶

記得有個巴打開post講
佢外母以為airpods係爛左既耳機，問都唔問就掉左

有得扑野先算既

係雞

下，住下住下就唔搬走咖喇喎
個新抱又會肯既，睇住餵人奶 一定有指指點點咁教你點餵

贊同

所以即使我父母住800尺, 佢父母住600尺樓
我同老婆, 甚至雙方父母
我地婚前都已有共識,
避免磨擦傷感情一定分開住。

因為生活習慣一定唔同, 簡單既幾點起身訓覺, 食d咩, 睇咩電視都已經唔同。一定有人唔開心。

私人空間呢D野好重要

好慘，自己呀媽掉，你可以話佢2句，但你奶奶掉，話又唔係，忍多兩忍，同老公呻下，老公又話，哎，佢老人家邊識呢啲，下次你自己再放好佢啲囉
但問題係，係你呀媽自己得閒無野做走入黎搞我啲野

呢啲對話，嘈多2嘈就番外家，番多2番就離婚

佢緊係唔肯啦
係想話有啲奶奶真係痴鳩線
住埋一齊唔離婚就假

我又覺得唔係
似係老公唔想搬出去多

岩呀
我有朋友結左婚同奶奶住，一個月已經2次因同奶奶意見不合，老公又幫住自己呀媽，番番下工係度喊，睇見都覺得淒涼

聽過一個都好笑既,
話說有一日新抱返到屋企,
想除con, 唔見左個con盒。 問下2老喇, 奶奶話我見你放係廁所, 我打開又見個盒無野係入面, 咪以為無用掉左。果一刻個新抱激到衝左入房, 個老公唯有即衝落街買返個新con盒上黎。

今日都聽到女同事呻。

樓主咁大個人
仲話咩唔敢搬因為阿爸阿媽唔俾
裙 腳 仔

其實男女一樣, 無計劃就結婚
咩都唔稔就去俾咪害人害己。

廁所始終係公用空間
放自己野有風險
同人住就係咁麻煩

不過如果只係得呢一次
新抱應該唔會咁激氣
睇怕奶奶有曬前科

你唔明
老婆怨氣愈來愈大
最後會勾佬
因為愛情來的時候,感覺會帶住佢走
趁咩都未發生
租樓算啦
不租你一定後悔

其實樓主冇諗到老婆諗緊咩
你諗下，你去外母屋企住，好似陌生人咁，又唔熟，食飯都唔知講咩好，做每樣野都要諗過度過真係同坐監無分別。

另外，出去住既好處係，冇陌生人，做野講野都可以放d, 唔洗就住就住

不過樓主唔會明

借屋企人ac 身同感受

攞我隻襪(佢應該唔知)洗碗
d餸夏天無冷氣室溫放過夜
住村屋地下 話熱 屋企大門開大佢
但又唔開冷氣 d蚊走曬入黎
去完廁所唔沖水
個廁所壞 要沖完水關水制 次次又唔關
係咁響
朝早5點半起身 開電視
我地仲要住閣樓 房門都無 又應聲
試過咁而嘈醒
就黎頂唔住

佢地對我都好
但生活習性完全唔同
夾硬迫某一方改/接受 都好難啦

你呢個講得最中
樓主最廢既唔係無錢搬出黎
但唔知個核心問題喺邊
就算心知都冇能力獨立去解決

其實單身會適合得多
無計 男人天性就要做照顧人
咩起頭家既角色

收到

搬出去樣樣都係錢
但就換黎自由

睇樓主想揀邊樣囉，咁當然大家婚前有個共識就會好好多

辛苦你了
不過最緊要另一半同你站在同一陣線
明白你既難處同以獨立出去為目標

大家咁話

同路人

成日俾人話點解唔搵番個女朋友，但其實係唔想連累人。。。。。。

不能認同更多
廢事害人兼害己

你老豆老母仲撚慘
俾你帶多個返嚟，仲要有說話聽

自己廢就算
又要累人累物，仲想上嚟乞可憐？

唔拍拖最多我自己屋企話兩句，一拍拖實俾女家果邊罵我唔上進 ，所以男人唔可以窮

我都唔多記得佢第一胎生果時幾歲
但生第二胎大佬呀你都諗下將來大個D細路點住先生
依家細就話同你迫埋一間房訓姐 睇佢個樣都冇可以3-4年內買到樓
話自己有計劃唔租樓 但問點打算又答唔出
鄧D細既有個淨係下體諗野既老豆慘

毒撚一個有閒錢可以搵D興趣玩

樓豬好撚廢

玩玩具
不知幾開心

又可以一年去一兩次日本

諗起邊個電視節目定報紙話
你一年去少幾次旅行
課少幾次金
餐餐麵包
就上到車噶啦

我之前因爲咁樣同我老公鬧分居
講明再係咁一係分多次一係租樓

敢負評又唔敢反駁，講中你地班友？
寄人籬下，仲要俾說話人地聽
真係屌你老母
結婚當日就知㗎啦

解決方法，講啲咩抽居屋同租樓
屌你老味又係正常人都知嘅方法
除左乞可憐求大家一齊同聲同氣
因為連登多男仔同窮撚
大家圍爐互舔就好happy?

我寧願你地屌政府同150,講坡仔公屋blahblahblah
仲撚好

成日講美國佬唔使俾家用，自己養老
人地夠唔會結完婚冚家大家一齊住/幫你地揍孫做工人/俾首期/將公司傳俾仔女啦

淨係著數就拎盡
俾家用就反
同啲極端女權撚有咩分別

買400萬樓借9成，兩人加埋月入4萬過到壓測。
每人30萬俾首期都有掛？
唔係無樓唔好結婚，你直情係無plan過

三百呎兩個人住都大把人屌屌聲啦
中
搵錢搵得少咪打多份工囉
上面講到女既唔做家務 唔煮飯既都忽忽地
佢又唔係無返工 話佢大洗 可以有幾大洗先
成廿幾歲仲賴老母賴老婆 結左婚又黎怨 唔係自己決定架咩

我呀嫂同侄仔一家都住我父母度
計埋我計埋工人成7個人
雖然我一先返屋企一兩個月
但一家融洽喎

睇完個post總結就係
所有責任，所有問題都係由男人解決
香港男人真係唔可以窮...

你呢D男人就最撚廢
錢又唔識揾 齋識屌人發洩

無樓結乜野婚 X
無自己地方住結乜野婚 O

一係租, 一係你間屋幾千呎
唔係迫埋一齊慘過坐監

有錢就得 無分男女

終於有個正常人
個個都走去怪個老婆
千奇咪撚嫁連登仔
好撚on 9

住到抑鬱咁嚴重梗係搬出去租屋住啦，有d嘢錢買唔到

我唔覺得女人會自己諗解決方案

睇完個post婚都唔會想結
港男

大家睇左自己戶口有幾錢先生仔女
根本唔會有呢d悲劇發生

生仔女已經係後事
樓主連住屋都未解決到就結婚，真係無plan

慘撚過做賓妹

窮係無得解決
你諗唔諗到 你男定女
唔好咩都男人女人

窮人一出世就係錯

無人話要解決窮，係解決住問題
窮都可以租，租都解決到問題

你自己睇哂所有留言就知，壓力係偏向同男方

咁你依加識諗左 打算幾時離婚

咁要問下點解一定要女人去男家住
寄人籬下果個(女)一定唔高興 出聲要求要租/買
好似係

不過呢d問題結婚前都可以預見
貧賤夫妻萬事如意

有個朋友完全中曬你地講個堆嘢
佢仲要有三件 老爺奶奶覺得佢湊唔掂又嫌佢唔返工 但佢一個人已經要湊三個細路 佢話連m巾擺係廁所一時唔記得dum 都俾人屌
依家搞緊離婚啦

滅門慘案由此起

記得帶套

平平地租間萬幾蚊，點會儲唔到錢呀，好大家庭負擔？聽你講問屋企人借到錢，又唔似喎，咁大個人識取捨啦要，有啲錢唔慳得，300尺都叫個老婆一齊住，你有無顧過佢感受，你試吓諗下，你同外夫外母住埋間300尺嘅屋你有乜感受，住得落同住得人係兩回事，其實認真難委你老婆，唔買住的話兩公婆傾下租樓啦。

家有一老 如有一寶

唉。。。成日覺得喺香港拍拖結婚就等於有太多錢冇訂洗

得罪講句
就算唔搬出去住, 同屋企人住幾年
都未必買到樓
不如搬出去住好過
2個人冇小朋友住間套房仔其實都勉強可以

其實2個人返工, 起碼起碼加埋一定過3萬蚊一個月
3萬蚊唔生小朋友絕對可以出去租樓

呢個真
有D男人同屋企人住慣, 俾阿媽照顧慣
返到屋企咩都唔駛做, 有阿媽幫手做
但同老婆搬出去就要SHARE家務做, 當然唔想啦

自從每日150蝗之後，香港人變晒窮人 不過窮唔係死症，係生活冇咁好，要捱貴租冇自己樓咁。 樓主可以試吓短租、平平地去旅行過吓二人世界，多d出街少d留喺屋企，舒緩吓心情再相量吓，冇嘢係解決唔到。

窮毒撚成世痴屋企住咪算
打吓（飛）機又過一日不知幾寫意，又儲到個閒錢

呢個post我相信任何一個男人睇到
都會覺得好大壓力……

有時見到有d好尖酸刻薄既說話
一句埋黎，嫁俾你真係慘/你呢種男人最廢/乜都賴落老婆正廢物

唉，跟本就係成個香港既房屋政策都弱智，先會攪成今日咁多年輕夫婦都無屋住既局面，依家買得起樓個班既，個個都係有父幹/屋企人幫

儲錢上樓?唔講其他人，淨係講我身邊既朋友同公司同事，全部都係靠屋企人先上到樓，我真係暫時唔見到有人係靠自己儲錢而上到樓的

上唔到既，都係租樓住，但租樓既就耐唔耐俾業主加租，一係租得黎又儲唔到太多錢

可能你會話，咁咪諗辦法搵多d錢囉，但想講有時唔係你想既就會有，際遇都好緊要
大部分人都係搵緊萬幾2萬蚊個月，基本上好多人都係機械式咁既生活

加上呢個月入既家庭，樓又買唔起，公屋又無份
最後都係租，一係同父母住，講到呢到都唔知自己想講乜同帶出乜 好亂……

最後都係想講一句，係香港做男人，真係好大壓力……

又話飯菜唔岩食
琴晚老婆話返工已經好抑鬱，呢家返到屋企更抑鬱，
見到咁多人係屋企，好唔開心.

你老婆又唔捱得又公主病娶黎托咩
最討厭d返工都冇啦啦抑鬱 煮埋飯比你食都話唔啱食嘅陷家產 一d感恩既心都無淨係係都比較 埋怨自己有幾衰人地有點好

睇完呢個post好撚擔心
我哥plan下年結婚
結左婚佢女朋友就會搬入黎

屋企係公屋到時加埋住六個人
重點係我呀媽好撚煩
我做左女二十幾年都頂佢唔順
好難想像到時我哥同佢女朋友點算

樓主，想問下當年結婚係咪你老婆話要擺酒？
洗左幾多？

依家邊有政策係幫啲後生？
做男人就算無錢，但有老婆既點都要諗下有咩方法
生仔搏上樓又好、簽紙結婚抽居屋又好、住劏房又好
屌每日150個新移民，屌完日子都要過 唔會因爲見你可憐就俾屋你住
係香港生活不嬲已經係場遊戲，一開波無父幹係hard level
我都覺得好難捱落去，但都要繼續頂硬上

無樓先要結婚...大前提係你屋企要忍到唔出街食
居屋你唔結婚根本唔會中 重有兩個人唔一齊住好難儲錢嫁 但係全部野個最大問題係個女嘅要願意捱幾年 港女

妳記住要幫手開解同照顧呀嫂

呢樣真呀，我ex返工之後就係聽佢啲同事講點點點就搵第個

同住呢個根本就唔可以
條條女一開始都話冇問題

到時佢見到其他fd買哂樓又2人世界好開心
就會慢慢屌鳩你
當你話返佢之前又話冇問題
佢就會話：點同姐，而家咁咁咁咁咁

我係靠自己錢買樓既, 都係2個人慳返個首期出黎, 買d大西北樓。我地都係普通打工仔, 唔係咩10萬8萬一個月收入。

係政府房屋政策係有問題. 但問題已經係到, 呻同嘈係唔會解決到問題。

依家樓主問題係結婚前無傾好, 無計劃。月入4萬仲話窮儲唔到錢, 唔顧及老婆感受, 自我感覺一直太良好, 到有問題都唔正視。

其實樓唔一定要買, 但計長遠買好過租。如果暫時買唔到都建議佢租, 月入4萬正常負擔都應該得, 仲要儲到錢。

咁你老婆自己都唔掂，無理由怪哂你，佢起碼有一半責任，而且你都叫俾佢有瓦遮頭

結完婚各自返屋企住住先，期間再儲錢買私樓/抽居屋，其實咁樣有無得諗呢？

其實有啲女人好撚麻煩，成日諗埋啲自己能力達唔到嘅嘢，成日想做少奶奶

趕你老豆老母走？間屋唔係佢地架咩？睇個款你條女都係窮家出身，女家無錢幫，條女自己本身又搵得唔多

屋企有樓咪按左佢買樓囉

香港人好得意, 咩都要賴人。
結左婚同屋企住, 老婆有磨擦, 就係政府房屋政策令佢要迫埋一齊住, 係個老婆港女要求高。

你結婚係政府迫你既, 個老婆係人地迫你揀同娶既。

我娶個老婆返黎係想同佢生活, 娶佢返黎錫同想令佢幸福。

你就好似, 27歲喇, 拍左好幾年拖, 結婚囉。 我屋企有間房咪一齊住囉。小朋友玩泥沙咩巴打。

結婚係人生大事, 你估只係結婚果日先係大事? 無論男女都係, 係指婚後既生活.身份,同責任已經唔同。 多左個人要照顧同一齊建立將來。

好容易離婚

咁結黎做咩，雖則我知有d都係咁

咁你仆得街喇

識一個同埋老爺奶奶一齊住
仲要生2人件
8個人
最後離左婚

俾負評一撚定係結埋婚屈係老豆老母間公屋到，得過且過度日，行二步路都冇位既垃圾

住公屋

有明確路線都冇用，之前樓價升得咁急，追唔到，只可以租樓或者加監

咁你又結
真係做任何嘢都諗清楚先

識人有d係註個冊, 去抽居屋或者排宿舍。有樓之後先結婚。

咁不如你解釋下點解香港房屋會咁?
你夠膽講政府無問題?
點解香港樓價咁高?

鬼唔知結婚係人生大事同責任，依家係普遍市民都得唔到安居樂業喎，咁樣都係市民既錯?
咁係咪就要講佢地唔努力工作?

280-300 尺 住2個都迫喇.
仲要4個, 碰口碰面一定多磨擦
扑野都怕隔離房聽到, 你老婆一定好抑壓。
要老爺奶奶唔係屋企先可以自由。

你老婆人窮志不窮

普遍？ 身邊正常人都係買/租樓先結婚。
成年人為自己行為負責是常識吧。走去怪任何人？

巴打我都計劃緊下年結婚，
老婆會搬入黎同2老住
因為老婆一星期都有4日上黎訓
而我兩老對佢都好好
唔知會唔會有你既個問題

我意思係大部分都無真正屬於自己既地方
租樓都可以叫安居樂業，咁人人都安居樂業啦
依家d租貴到

唔排除有例外
但巴打睇路

無樓學人結婚
窮撚學人生仔

最撚憎呢d女人，又要大洗又要怪冇錢，咁撚叻你唔自己借錢買一間？on撚9，嫁個有錢佬囉DLLM

當你睇清佢係為層樓當你水泡，你就唔會對佢咁認真

係有問題呀, 係樓價太高呀。點解因為有個仆街呀爺同d出賣香港人既高官特首。

好喇, 問題係到喇, 點解決現實呢, 一係留係香港面對, 一係移民。嘈係唔可以立即解決到個問題。

事實佢地無planning同無深入傾過依個問題就結婚。 我拍拖時已同老婆深入地傾過婚後如何生活, 例如住屋, 儲蓄, 生育etc. 達成左共識。宜家出左問題就係個老婆唔岩?其實大家都有責任。

佢地努力工作呀, 但竟然選擇左結婚就要去為對方同大家既將來去解決問題。宜唔係問題存在你面前, 你覺得, 個個係咁架喇, 點者。

因為老婆個家姐都係同佢老公加兩老住
我
都有講過租屋 屋都睇埋了，但佢怕黑

你間屋幾大?
有無工人?
2老洗唔洗返工?

當初就唔應該結

又唔肯租 一開口就買樓
睇住個市升

你又係一個永遠買唔到樓 等唔到跌的人

利申:同路人

樓主一d唔抵可憐
結婚前無做風險評估架咩
婆媳問題，空間問題，私隱問題
無能力咁趕住結婚托柒咩

睇完呢d post除咗屌香港政府老母
都冇咩好做
唔靠屋企根本冇咩可能30歲前買到樓
仲結條毛婚咩
更加唔好講生仔
公屋起比大陸人住
居屋抽唔到
租樓租唔起
政府做過乜野

其實跌左少少, 但仍然好L貴。
買d大西北樓仔上車先喇。

利申: 已有樓。

供完未先

買唔到樓佢老婆係有責任
但人地又唔係冇老豆老母生
唔結婚都有瓦遮頭啦
講到好偉大咁

原來你有樓
咁有樓既係呢d環境講乜都得架啦

我同男朋友都住私樓
咪一樣冇錢買樓結婚
佢話結左婚都要同佢老豆老母住

男要返工
330呎
冇工人

真係同住就另計架喇

你老婆臭雞黎
賣佢落砵蘭街等佢做返老本行啦

完全唔明點解會肯同長輩同住
相見好同住難
你又唔係趕生小朋友 點解要結得咁急 好似完全冇計劃好咁
我同另一半一齊都係一年多d 但一早傾好如果結婚之後會點
只可以話你老婆如意算盤打唔響 你又食唔住你老婆 咁落去等攬炒

屋企本身有私樓又點同玩法呢
好話唔好聽，4大長老8隻腳一伸
層樓咪又係留俾你地

婆媳糾紛 正呀

係咪你將來嘅寫照？

我又係就黎結婚，已經新裝修好哂
問女友出去住定搬黎同我二老住
大家計哂數都係覺得如果部份人工拎去供樓而拖低而家生活，大家都唔想
希望佢第時搬到黎大家夾到
而家佢一星期有三晚係我到訓

我男朋友都係咁講
但老豆老母依家先50幾
有排等 仔都唔洗生

我明樓主，女人到咁上下就催結婚，婚前乜都話可遷就，婚後就越黎越唔滿意

條女都唔係存心呃你既，只係高估自己

認真，租咗樓好大機會冇錢買到樓
但你老婆已經開始崩潰，自己諗下

到你搬去外父度住就到你關係唔好啦

唔想供樓拖低自己生活質素
係大量香港女人ge 寫照

唔犧牲又要有樓

當然未喇。巴打。

要夾齊3樣都有真係好難得
我老婆搬左黎住2年 so far 都幾好
佢都話住得幾開心

其實一齊住要有d 條件
首先都要有番咁上下空間
4個人500呎以上 磨擦既機會小好多
同自己父母真係本身係冇咩架子
份人開開心心先得
當然老婆本身性格都要好

如果自問自己父母同條女既性格麻麻地
好自我 份人諗野又唔考慮其他人
咁真係唔好一齊住

層樓都係我地自己辛苦儲錢買, 無靠人。

向好方面諗你仲未死得哂
如果你生埋細路先大鑊
由於你搵錢能力唔高，咁人生只剩養家重擔
唔緊要～如果老婆好，一起奮鬥家庭幸福都係美事
但你呢個睇黎到時又會埋怨你工作忙冇時間陪屋企
時運低遇上狗公乘虛而入帽都有得你戴
到時單親帶住條化骨龍仲難上游
都未計分你身家贍養費跟第條佬⋯⋯

On9
而家d老人愈黎愈長命
佢伸得黎你都唔洗指意留番比你
留比你個仔就差唔多

咁我好彩佢暫時無乜野
暫時

但我地會簽婚前協議、同意書

將來法庭唔會承認，你地即管簽，唔信嘅自己出錢搵個律師問下

我無講你乜野
我只係意思有樓既講乜都可以理直氣壯過人

試過同住兩個星期左右都辛苦到喊
你都係快d搵地方搬啦

跟住就會叫個男買樓
買唔到就出去搵個有錢仔

本身屋企有樓既，都好容易令自己仔女上到車
況且佢2個本身都私樓，你懂的

你唔好出黎搞笑啦

其實主因唔係無樓，係你父母唔夠有錢。

一矢中的

婚前傾定住落一樣可以嘈
我就是成功的例子

將錢諗到咁大咁你咪繼續一齊住繼續婆媳糾紛繼續日日畀人哦囉冇嘢架

啲人睇電視睇上腦
以為人有香港就有

嫁之前都知你窮撚無樓，佢自己攞嚟

你都差唔多，租樓享受下人生啦

係，女方多數知協議冇用
係得男方唔知

而家呢個時代根本唔到你諗

Plan乜9？Plan都要有本錢

拿，結左就要同我老豆老母住，一係就住大西北啦。呢d唔係叫plan，叫妥協。

人工追唔到樓價 追唔到租金 女朋友年紀越來越大

佢見到身邊朋友一個個結婚，借問你拖得幾耐？10年？20年？你唔結 佢就問你有無諗過將來 ，20年後你同佢講，我都係買唔起架啦 分手啦

講plan個d，咁你媾佢之前就要plan定先啦，你每次拍拖都係以結婚做前提架啦

4萬都話有壓力租唔到樓，吊你老母派膠呀你

千期唔好一齊住

相見好同住難係不變定律
你想像一下，兩個係唔同嘅生活環境同習慣下各自生活左廿年以上，無啦啦話要一齊生活，重要係個咁細地方，就會明白一定唔會和睦

香港地而家後生一代既真係慘

租樓好唔掂點解買會掂？

好

唉...我都係結左婚要同呀媽住....真係無錢唔好結婚...

咁撚仆街 害埋個細路

咁既經濟基礎結婚又真係難搞d
基本上都卡左關

咁一定出事。
未結婚過門都係客, 唔做都算。

結左婚唔洗返工既奶奶就覺得新抱要做幫手家務。
星期一至五/六平日放工後要幫手, 星期日放假, 新抱要晨早起身做家務, 煮飯, 洗衫。

330尺碰口碰面, 又唔夠位儲物。 磨擦會大。

完全深同感受，最後老婆搬左返外家

所以搵過同自己價值觀一樣既另一半係好重要既事

所以我同我老婆都準備移民離開香港算數
屌你係香港跟本就唔係生活，只係生存炸

其他人有住屋困難我唔會落井下石
但你呢D睇淡柒頭就唔抵可憐

仲有啲兒登仔話老婆有外遇記得留低啲證據，離婚唔駛分層樓畀佢，我只可以話佢地一定唔係住喺香港

兒登仔凌駕法律，諗得好好好完美，但不設實際
香港地你唔想分層樓畀另一半嘅，一係唔結婚，一係寫定遺囑

個名好似愈黎愈長咁嘅？

結婚唔係為組織家庭咩?
你話間屋幾千尺都話吖,
結完搬去一齊屈住幾百尺
又唔係生仔, 咁急結黎做乜?
BTW, 當年結婚有無搞大龍鳳呀?果舊錢夠唔夠比首期?

點會？擺明中央就想洗血，最好下一代再無本地香港人

出面post 大把18 22死靚妹話最緊要樣順眼 同夠高
有冇樓唔係問題

遺囑除非你死左先姐

唔係你一離婚，你同你老婆所有財產就已經半分左啦

所以買樓落老豆老母名至好，再比錢老豆老母以佢地名義供樓

結婚前無傾過呢d問題？

事後孔明都無意思，不如諗下有乜方法改變現狀

兩個夾埋儲左幾錢，有無儲蓄計畫呀，份工穩唔穩定，收入係咪過到壓測

自己攝高枕頭諗楚

清你好似有經歷咁喎

其實結婚點解一定要一齊住
如果唔一齊住仲比較維繫到感情
唔係感情行先?

好多時搞到離婚都係一齊住有犘擦
明明拍拖果陣都唔係咁...

嚟緊5-10年樓市都向下，買乜撚野樓呀，租樓啦

有無入表抽居屋

上一代炒貴晒啲樓
然後un un腳食後生一代嘅人血饅頭

有親戚離過婚
個期重要岩岩轉有點case搞到一離婚自動平分身家

個親戚有層樓（男方比首期，大約2-3成，供嘅大多數女方供）
都冇得打，立即要分身家

至好微報身家個時，男方報稱得幾萬蚊資產（50歲）

330尺二人世界加個細b都仲可以 一家四口就太細了

出去租村屋(三層果d)，七八千，用時間換空間。

根本由一畢業果刻就要儲定錢買樓啦，人生無乜planning，到需要先係到怪人有乜用

點解要同佢屋企住
你無屋企既?

又唔見佢問佢屋企人借

正所謂相見好同住難
你試下調轉去同人地父母住下就會明有咩咁辛苦
先唔計地方細, 返到屋企想大字型攤係梳化都驚比人話懶, 乜都要就住就住果種辛苦都好係野架

香港地一講到離婚，法官條線就係對半分，再睇其他考慮因素黎睇條線點調整，底線係「盡量維持離婚前生活水平」。所以每次睇啲兒登仔話簽婚前協議，咩影低個老婆出軌證據，將來一個仙都唔分畀佢有時真係忍唔住笑

我都想呻下

我搵40k, 買左大西北樓下年結婚
本身都無野，開心生活中
女人都係得一想二
未婚妻想結完婚後我負責哂所有屋企開支
我計計下我供樓，屋企家用，進修學費，保險，都已經月月清
我都好撚大壓力，喊都喊過

仲大獲，到兩老唔喺度，淨低d樓係邊個都有排嘈

證明到通姦就好似有機會唔洗比贍養費

分身家基本上分硬
影響到變5050個單case，好似個男方比左d財產老豆，都比老婆追反出黎要對分

同佢講想咁撚樣就咪撚結，你地又未結婚有咩好怕，佢驚過你啦

佢次次一話唔返工，我就話我份糧養唔起佢同層樓

所以話做咩事之前都要先了解清楚，唔好一廂情願

其實唔租想儲錢買樓個心態好明白
但講個事實你知
除左咁好彩抽到居屋或者唔介意買新樓百幾呎
唔係既 你覺得儲幾多年會儲到首期？
如果你返工係大西北 恭喜你
最近樓價跌左少少 有400萬樓下既樓
但如果唔係既 又唔想要2粒鐘返工
你根本係儲十年都儲唔到足夠首期
一百萬係唔夠做首期架
當層樓450萬 90萬首期 其他雜費印花稅最少廿萬
賣得450萬又唔係大西北既
一係得2百幾呎 一係300呎但甩皮甩骨
你用盡所有儲蓄 連裝修都無錢呀

當你儲夠錢 我諗你老婆已經頂唔順離左婚啦

ps成日聽最近樓價跌
去睇樓既經驗
sad but true

咁你女人諗住日日喺屋企hea? 唔返工？

你層樓落左佢名未先？

發覺個個女人都係咁

我有屋企
不過佢屋企大d
一黎我地2個都冇錢完全俾唔起首期
二黎就算問屋企人借錢 依家d樓咁貴 為買而買好唔抵

身為女人 講真無人想同老爺奶奶住
相見好同住難
但有得揀咩？香港買樓咁貴
睇樓主咁講你屋企人都幾好呀 煮埋飯佢食
同埋其實唔洗交租d錢已經好洗好多
比著我都唔會叫另一半買樓
成世做樓奴咁撚慘 去下旅行開心下好過

祝你好運

希望唔好要逃反外家

咁你知就好, 有得住就唔嫌啦
你有咩資格嫌呢請問? 一係就分手囉

以前條女我地一大學畢業見我份工唔錯就話想結婚唔撚做嘢，但佢家務事乜撚都唔識又懶，我諗過將來有小朋友佢都唔撚識湊只會要我湊埋佢，所以果斷分手

我都怕會頂唔順
平時係自己屋企可以好free
老爺奶奶始終都係外人
根本唔可以做自己

如果有首期
佢會唔會買間大D既屋要同埋佢老豆老母一齊住先?
依D男人制唔過

成日唱奏D男人好L孝順要同埋老豆老母住
ON9個女人無自己屋企既?
妹仔賣身咩

覺得同老爺奶奶住就唔會影響生活質素嗎
真係機智

我發覺香港啲女人都係一樣
淨係諗住嘆，完住冇諗過話挨
總之你用曬啲錢，當下開心佢就happy
理得你將來係點

你近到番邊到要兩個鐘

睇文字覺得樓主你只話你老婆有問題，但冇反省你自己既問題

邊

9唔搭8
就算係咁又點, 咁你女方要孝順咪自己用自己錢買大屋比兩老囉

我表弟未來老婆就係咁

出年年頭結婚，上年已辭工，話要準備好個婚禮同keep fit
平時一係表弟車佢一係的士出入

呢排聽講佢搵左pt做，以為佢轉性，點知話一日行街shopping 做spa好悶，搵份hea工消下時間

而家表弟只係名教畜

我地2個都覺得無啦啦買/租屋洗一舊錢好唔抵
就算幾愛幾唔嫌
始終要同人地老豆老母住會唔慣
怕因為咁而搞到日嘈夜嘈又黑哂面姐

買層大灣區叫四大長老上去住
之後你同老婆住一層
又多一層收租 （用來供大灣區）

一早講呢句啦屌你
唔好換樓，換老婆岩架啦

香港地真係食吓女算，最多叫吓雞，唔適合拍長拖結婚

咪係 租樓有幾難啫？

叫自己老婆同老豆老母煮真係自殺
慘過食屎
除非你間屋幾千尺
唔係自己都唔想同老豆老母住啦
仲要自己老婆屈係間屋入面
呢d男人真係垃鳩圾

我同女友仲未結婚，但 16 年買左層三樓連天台村屋名係寫女友。

同路人，都係同老爺奶奶住，又係間唔中先返，又係會得閒攞個孫返嚟湊，而家仲一齊住緊
我有排都住到好抑鬱

你而家可以做就係減少你老婆係屋企對住兩老，叫佢去學下野，做下運動，約朋友，去完街返屋企沖涼就訓，有時就返娘家訓
當然你老豆老母可能會屌佢當屋企係酒店，但係佢而家情緒開始有問題，你要處理左先，唔係會好大獲

長遠就要搬出去住，咁就要你兩公婆坐低三口六面攞曬所有資產，支出去傾，可以租到咩價錢
你老婆唔可以要求搬出去又要維持現有洗費
我當時提出搬出去住，係諗住我出租金佢俾雜費
而家都仲想搬出去，但係暫時都仲接受到就擱置左

你唔好怪你老婆啦，要同d你唔可以得罪既人一齊住真係好辛苦架
成日都怕自己做錯野得罪人，好大壓力

呢啲女要即走，屌佢老母一搵到份工話畀我驚喜我，原來係「願意嫁畀我」，嗰時身邊有摺櫈嘅話真係可能忍唔住手...

佢就係話其實將來4老死哂之後
我地會有3層樓係手
依家為買結婚而買樓自己出去住好唔抵
有得揀我梗係想2公婆自己住
但我都明不如儲起舊錢留番將來用仲好

呢個有得追返，如果你有keep銀行單證名所有錢都係你比

Btw祝你好運

出去租住先？兩公婆一人一份都租得起既，係難儲錢啲

姐係24歲plan 27歲買樓 好多錢

我屋企600呎，3至4人住都麻麻，更何況你個間cut一半 自求多福啦清

佢意思應該係
一個女仔嫁左俾你
原先屋企冇得自出自入，間房都可能俾左其他兄弟姊妹用，變左「娘家」
老公屋企又要對老爺奶奶做低伏小，只係「夫家」
所以邊度先係「自家」？

明講暗講都試過
冇計

一結婚就大壓力

一定有唔駛怕, 差在係暗地裡定直接衝突
現實就係咁, 怕就一係唔好結, 一係搬出去
二人世界永遠好過多人, 揀左就唔好後悔

結婚有無大搞？

我同佢都已經一齊左 18 年，結唔結婚對我地黎講真係冇乜所謂。

一樣case，當初好唔願意搬入大西北，但冇錢買市區冇計

唔好諗抽居屋啦，等得黎老婆都走左，襯情況未去到最壞，一係租住先，一係上遠少少嘅細價樓先。識人一家三口同兩老住，終於有日個新抱頂唔順同兩老鬧左場大交，即晚抱埋個仔走，仲講明老死不相往來

將來就慘，外面又做阿四，返屋企又做阿四，苦足一世

啲女人好易哄 你一係出去租樓 一係同佢講你計劃幾時買 嫁左比你同你老豆老母仲要呀哥住但你連幾時解決到個問題都唔知 正常都抑鬱

你話我睇得灰都咁話
一齊30年先分都大有人在，時間唔代表咩
只係你地遇唔到個點火位姐

一齊儲錢買果間咪叫自家
男方自己錢既話鐘意點就點啦

未結婚一日都係外人，見面都會客客氣氣，入左門就唔同講法

所以我地成日拎呢個問題出黎討論
依家見到呢個post更加驚
就係佢屋企人會入佢房呢下我已經接受唔到
一諗到一齊住之後
冇得好似係自己屋企咁長時間毒係間房
我已經覺得會好辛苦

結得婚就預咗要私人空間

梗係租樓啦
得罪講句過多廿三十年你老豆老母死左層樓都係你嫁啦
使鬼買樓咩

你應該怨香港政府政策向大陸人&老人家傾斜
逼死後生仔
而唔係怨冇做錯乜野但要受懲罰嘅老婆

要鬧嘅野上面班巴絲打已經講晒
fyi 1. 我有女仔fd因為同老爺奶奶一家住離左婚, 你想像唔到你阿媽對住個外人又俾佢搶左個仔, 係你老婆面前係咩樣;
2. 我有朋友結左婚搬左出去, 又有朋友未結婚搬出去同居, 個個一開始都話試下先, 負擔唔黎就搬返屋企. 只要試過兩個人搬出去, 冇一個會搬返屋企, 就算離婚/分手/儲唔到錢, 窮到住劏房都唔會再返屋企.

諗住resign生仔
落L左， 賊船已上

難聽Ｄ講
3,40歲生cancer死左
長老仲健在

租個細單位囉，冇錢又結婚？
唔撚好同我講租都要錢唔想浪費d錢係租金上面，咁洗唔洗貼埋錢比你住？
結得婚就預左架啦，冇能力買咪諗計解決囉

得幾個方法架姐
1. 解決你父母(叫佢地去其他地方住)
2. 解決你老婆(分居or叫佢忍咪撚煩)
3. 比錢解決(買or租)

Cls咁你邊可能負擔到啊？仔都未有就諗住辭職？

佢又要享受又唔肯負出邊有咁著數呀

你地自己問題姐
一樣有人兩個自己住都會成日嘈架啦
無話一定同屋企住定自己住先結婚
要睇大家夾唔夾 每個人唔同

每個人點都有缺點
自己呀爸呀媽會包容
你愛佢你同佢結婚你會包容
但唔代表你呀爸呀媽都要包容佢
調返轉我都唔會迫我呀爸呀媽要包容我老公既缺點
所以同是但一方屋企住都係唔可行

2個搵夠4萬或以上就搬啦
4萬以下就要忍, 儲首期, 無辦法
一係就唔好結, 一係就搵第個有樓既
邊個唔想又要A又要B又要C
現實係ABC你只能揀一個, 路就係咁行
無心理準備勸你唔好輕易做改變人生的決定, 因為到時後悔都無用
其實唔單止你, 香港好多女都係咁

睇黎香港1/2以上女人都係咁嘅人生目標

身邊已經見無數個係咁

唔一定要女人搬去男家到住
其實可以男人搬去女家到住
不過大部分人都接受唔到
(不論男女雙方or女方父母)
雖然我真係識人有咁做

其實男朋友講到又有鐘點做家務
佢呀媽又會煮飯
唔會有問題
但問題就係個2個始終唔係我老豆老母
佢都唔明我擔心緊d 乜

電視廣告都成日播啦,
話"嫁"係等如給女人一個家呀,
無樓仲學人結婚,
真係抵撚你死,
唔抵可憐

所以依家未傾掂數都唔可以諗結婚
同埋要努力d做野搵錢

痴線啦，以前嗰代20零歲就生仔，香港人均壽命又長仲要不停增加，分分鐘9x歲命，到時佢同佢老公都70了，層樓留比佢地又點？唔係唸住70歲先來二人世界生仔生女掛？硬都硬唔起啦。
呢個年代仲唸靠繼承一間半間..等到繼承到仔女分分鐘都4張幾了，根本人生已經玩完。

你想像一下，你用左廿幾年嘅生活習慣，唔可以再用
就知咁係唔可行

相見好同住難，我唔敢講100%岩，做眼見都中8成以上

咁唯有唔結婚住囉

真係好撚得人驚

租湯房

我識大把人自己退休 60歲
老豆老母仲健在

依家已經唔太關炒樓事
係人太多
樓太少

好彩定唔好彩, 等到走哂你都50幾

女人既西性係天生

千祈唔好，我媽同我嫲一齊住幾廿年，三日一小炒，大家長期面燶燶，做仔女嘅都身受其害

你走一轉babycondom婆媳版就知

同埋唔關單位大細事

另一個fd好醒咁係兩老同一座同一層買左個單位，話結婚方便大家有照應，而家已經搬左出去，個單位租左比人，兩老靠個工人照應了

如果俾著你間屋3000 呎 佢仲有咁多怨言！？
不過到時可能佢呻嘅係屋大 行去廁所都腳攰

跟本女人就係乜都怨一餐

乜真係咁誇張

我同條女屋企人住
佢地幾好人 唔會理我做乜
飯餸岩食我就食多啲
唔岩食就食少啲 夜少少自己食零食

你估香港地好多男人有能力買樓？
租樓又話幫人供，好蝕底 不如認認真真儲首期，轉頭又屌無私人空間！

同你CASE類似
阿嫂未嫁入嚟, 我都已經開始盡幫拖
我阿哥又ON99咁, 可以預見阿嫂命運堪虞

都有例外嘅
我表妹婚前已住入男朋友家
同男友父母同住
而家結左婚個女都八歲
仲係同老爺奶奶一齊住
不知幾融洽
不過我表妹好識做人

建議你地自己搬左先
如果有能力

你估你一返屋企就入房冇說話聽, 唔好咁天真啦,
個個唔係你父母唔會忍你, 佢只係你老公既父母, 對你既要求會特別高。

你要明白, 間屋係佢地, 你係入侵者,
你要守佢地既生活方式同屋企規律,
不過唔等於佢地會就你,,
仲要留意埋你老公係唔係老母話乜就乜個D,
如果有咩事上黎佢會唔會幫你, 定係只係識叫你忍下,
自己睇路啦。

睇完個post發現原來香港地咁多女人想做寄生蟲咁 結婚就唔做野
我估我屋企係絕對容許我媽媽做家庭主婦 但媽媽冇 佢照顧得我唔算好好 但起碼會煮下飯 同家務佢包辦咁滯
所以唔知係咪屋企人由細到大既教導 我一直覺得女人永遠都一定要靠自己 唔係話男人靠唔住 係你會追唔上個社會 同你真係當自己私家雞 要人養你？
Post主同post主老婆都有問題 睇得出post主都係自我中心既人 剩係話老婆有問題 其實個問題係你窮 你老婆又大貪
所以香港地窮人同臭雞真係咪結婚

唔一齊住做乜結婚？

係唔可以共處一室
以前D大戶人家有四合院先可以一齊住

以前d女人點同而家d港女比

以前3從4德，而家港女要有主見獨立

根本冇得比

我寧願做樓奴唔去旅行唔擺酒都唔要同老爺奶奶住
去旅行以星期計，住落男家係以年計，同埋旅行幾時都有得去，買樓講時機，miss左又唔知等幾耐

邊種女人, 邊種男人都多,
呢到可能識好多女想唔駛做, 但我身邊都好多人又返工又湊仔,
男女一樣有衰人, 只係結婚前有冇睇清楚問清楚,
如果對方有意食軟飯, 你咁愛佢又養得起咪結囉,
但唔好明明負擔唔到又要拿上身, 過一兩年又要怨

港女既獨立主見就係月月清自己人工 然後屈男人儲首期 供樓

難聽D講，依D真係睇邊區同咩樓出生

無樓直頭拖都唔好拍，未結婚已經催緊你買樓

叫你老豆老母去女家屋企住，你咪有樓，又可以過2人世界，又慳番筆錢買樓。
win win 雙贏

買重人壽

Fat fat

少有連登認真貼

一齊住到感情缺裂又做乜結婚...

我都係無論之後有冇小朋友都一定會返工既人 因為我都要有我生活架 冇可能因為結婚小朋友就要犧牲呢一切
我見過好多有錢人既老婆都係會出黎做野 係心態問題 佢地既財產係共同努力得返黎 係平等既關係 對方先會尊重你 除非你話上到富豪級又唔同講法
同我覺得做寄生蟲好恐怖 個生活好似乜都要睇人頭 因為對方係金主 係你既老闆
不過當然百貨應百客 有d人真係會拿屎上身 但自己簡食屎就唔好怨

cls 我有個fd 都係咁

其實依家我周不時都會上佢屋企訓
但根本冇一刻可以做自己
好撚辛苦

細路至慘

樓主老婆其實好愛樓主，所以先肯同佢結婚
但係無奈現實係殘酷既，住落先知會咁難頂咁抑鬱，唯有晚晚俾說話樓主聽
而家真係得租樓一條路，如果繼續保持現狀你老婆同老爺奶奶遲早都嘈交，到時先再諗搬就無謂喇

做男人真係要有樓或者有筆首期錢係手先好諗結婚
港女大部分係追求男女平等既同時亦都好依賴男人

重考慮同兩老住？
你都幾鍾意玩命

放心啦巴打， 就算你本身有車有樓，你老婆一樣會投訴第樣野。
港女天性就係愛抱怨愛投訴。

如果男人搬去女家住+真係相處冇問題
咁係可以考慮
利申：都要個男人願意分擔其中一part家務
去人地到住 你估唔洗付出

我由頭到尾都唔想
係男朋友想

我係你老婆都頂唔順

無空間真喺好大潛在危機 樓主唔儘快解決等離婚

咁好 巴打好難得外家都你好
都要你本身易相處先得

直接reject啦
完全唔洗討論

等如你男朋友問你佢可唔可以叫雞，至多只玩吹蕭唔屌
你覺得洗唔洗討論？

岩 所以我咪話香港窮人連有開心婚姻既權利都冇 貧賤夫妻百事哀
我唔係睇死公屋 但可能真係有陰影 想食軟飯同叫我做阿四都算 連老豆老母都貪錢 成日想食埋我爸媽d錢同樓 大佬你賣仔仲要個主人做阿四 係咩玩法？
拿過屎上身 醒返諗返轉頭好彩冇嫁同冇乜野落左佢名

咁我地真係冇錢
唯有唔結婚

唔結咪唔結囉
講真結同唔結，現今社會結同離都係閒事

咁都係想同呢個男朋友有將來先plan結婚

冇追post, 女人係咁架， 有人煮埋俾佢食多謝都冇句， 你知唔知就算請工人， 佢煮既野食都未必岩你口味， 但你都唔會抄工人 , 因為抄人要賠一個月同買機票俾佢走

你老婆仲細呀， 只係d野唔岩食 , 又唔係婆媳關係唔好， 仲要一星期有兩三日2人世間

不過港女就係咁架啦 , 個個都係臭西， 只係少少臭， 同好撚臭既分別

你遲早都會進化到， 佢點樣， 你都當佢唱歌， 唔好咁上心啦， 聽完就算， 安撫下佢， 呃呃氹氹咁囉

冇得拆架， 攪掂呢樣， 佢又諗第二d野唔滿意， 第時有小朋友仲多野嘈呀， 認命啦

你自己諗清楚為咩結?
呢個世界冇話一定要結婚,
你男友緊係想啦, 錢又唔駛出, 繼續有阿媽服侍,
佢實覺得同阿媽住冇野架, 因為都住左廿幾年, 乜春都慣,
你呢刻未嫁已經唔慣, 做乜要明知死路一條都仲要嫁入去?
因為拍得耐? 因為驚嫁唔出? 因為想生仔? 一定有個原因,
你咪評估下值唔值為左達成呢個原因, 而妥協未來日子同個三唔識七既老人家住

On9仔

一生人最錯的決定
老婆搬嚟同老母住一定有婆媳糾紛
你幫邊一面？

你搬去外父住又唔同，男人鬼叫你窮，乜都忍得

去外母到住

除非你想生b姐
唔係有將來=/=結婚
結左婚都=/=有將來

咁如果想組織一個家庭生bb就點都要結左婚先
不過呢單野我屋企人都未知
知左之後唔知會唔會反枱

岩
定律黎, 兩個冇血緣既女人擺埋一齊必定炒大鑊
男人一定會夾係中間

無論佢地背景係點, 有錢冇錢 教育水平幾高
一樣會發生

真
其實老豆一樣好撚慘

親身經歷過，比女友屋企人一齊話

有樓冇仔

好彩冇拍拖 自己一個人都搞唔掂。

岩呀 你自己識做人 知道自己接受程度
基本上唔難相處

女人骨子裡都係物質化，不如好好努力，有樓之後啲女仆緊埋嚟

記住搬到出去前一定唔好生仔

就算條女本身唔物質

如果身邊有呢d朋友係咁都遲早變

講真佢身邊有咩人你根本控制唔到
所以話咩自己條女好好，唔物質，只係你好彩，條女身邊咁岩冇呢種人

其實唔關事啦
大把人單身狗都一個人搬出去住
錢係洗多左, 但空間多好多

講出做成世樓奴果d過左20歲未？講到買樓就窮到無晒生活，捱麵包，租樓就可以嘆世界，成日去旅行，當你出事，等錢用果時你就明層樓可以幫到幾多手，租又年年加租，隨時比人趕走，搬一次煩到痴線，d錢有出無入

私人空間真係好緊要
屋企人少見左反而感情仲好
一齊住太多小事而嘈交

如果有目標想搬出去兩口子

咁更加應該做多幾年裙腳仔

搬左出去真係完全儲唔到錢

300呎同兩老4個人住都算
一星期仲有兩日加多個細路變成5個人, 仲要係到嘈喧巴閉
放工返到屋企都唔得安寧, 真係好難頂嘅
不如你地搬返外父外母到住下, 睇下點囉

香港依個k型社會搞到個個女人都為樓要個大自己1x年嘅呀叔 男女都係中學/大學同學識個班真係好撚辛苦 男嘅一起步就要儲10成錢 女嘅又要比曬青春金錢比個男嘅極大風險 真係唔怪得d年輕男人叫雞 做毒撚 做player 跟本成個年齡層嘅男人冇父幹就冇得成家立室

講到尾咩為想有咩將來都係廢話
女人都要人埋單有保障
唔係有咩問題就散左最大風險
講咩為對方想九將來都係假

俾個限期自己
努力儲錢
轉份高人工d嘅工
加油

兩個人出嚟做嘢搵錢
點會租唔到
遠少少住半層村屋幾千蚊

樓主其實同屋企人住都係諗住可以儲到dd錢姐,
不過上唔到樓既 就算儲幾耐都依然係上唔到樓個噃
咁不如租算罷啦 起碼解決到問題先

btw除非你搵好L多

就算儲到錢買居屋
但都係唔會抽到
這就是香港

抽居屋抽到同六合彩一樣

估住私樓就有錢咩好多都果陣平買落
利申 有居屋有私樓有大陸樓

其實月入四萬供樓唔係問題 兩個人成27歲加埋會一百萬都無呀

有3層樓，離左婚

除非你係可見將來一定買到樓
如果唔係咁樣落去儲到錢都無命享

我自知買唔到, 一早就租, 兩個人幾FREE
窮撚係咁架喇, 用少少錢買少少自由囉...

比兩邊家用都冇左1/4

好多人27歲先岩岩做左野幾年
未儲到錢唔奇

每個月仲要俾家用呢
每人5千走唔甩
搬咁遠車費都係番度

大撚把人無

租唔得咩

都好合理嘅，未到適婚年齡自然唔會諗咁多，其實買左樓，住屋開支封左頂，反而好預算左，多左留係屋企又洗少左無謂錢

300呎兩個人住都唔係好夠，仲話四個人則埋一間屋，唸到都頂唔順。
你老婆未走佬都算係咁。
衰D講你連個家都比唔到人就唔好害左人地成世啦。
最仆街係你姨仔已經有層樓楂手。
你去外家個時咪棧比人睇你唔起。

27 可能只係剛剛還清d學債

好多人連供得起樓
比唔起首期

結婚其實都用好多錢，結完婚又無錢買樓，一係就細搞留番d錢買樓

番工受完氣
番屋企仲要望住一堆人走黎走去
想靜下都唔得
真係諗起都辛苦

兩秒唔洗諗一定出去租樓住
有番D私人空間成個生活已經爭好遠

貧賤夫妻百事哀
古今至理名言

老閪都買左先結

所以同兩家屋企人商量下，盡量借首期，供同租差唔多價錢，供左幾年之後，人工又會加，到時就會輕鬆d

租元朗,錦田村屋好過, 遠少少但係空間大好多 (利申: 而家住緊)

人工加唔加....

2老間屋係用黎留俾個孫架嘛
依家先五十幾隨時你死佢地都未死

無事既, 塊面皮夠厚就得架喇
中意去痴老爺奶奶又得, 中意返去痴下外父外母亦得
得閒又去下旅行, 買下dyson, 換下iphone,
咪等D老人家養埋D孫, 大把人係咁
睇你做唔做得出
仲可以係D朋友面前扮哂野威威添~

衰d講，無得收科架喎

我同老婆都係其中一個苦主

公務員公居屋都要10年
有得首期都要30歲
租又浪費錢 只好4個人住老母公屋
用長者綠核抽居屋
D政策玩死同年齡年輕伴侶個班
想後生生b都冇地方住

如果r到舊首期
自己份工未來又穩定，當然入市，重要咁岩而家回緊，出去個個盤還佢-15%啦

你估4萬真係4萬咩
佢老婆唔出錢架
你用2萬黎計算啦

重講生b
我黎緊搬出去都未惗生住

抵死 呢d女人淨係識響到話個老公 完全無反省自己都好有問題 樓主又係龜縮咁

無錯
上面有巴打講得好啱
後生2個人既私人時間好寶貴，唔通真係等到40歲有屋住先結婚咩

我老婆以前都大洗
不過結婚後佢每次嘈話唔想同兩老住，我就同佢講：我份首期儲好喇，你個份呢

而家佢慳左唔小

無撚有錯

我同老婆都係長遠要移民

所以暫時租樓先

香港玩唔到落去

我想起都覺得自己on9 佢用我d錢做支出 佢儲到一舊 我一蚊都儲唔到 我又要補返個學位又要比家用最近女家重要擺酒

男人無青春既
將住屋既責任推曬去男人身先何嘗唔係K型

哈哈哈哈

係
我有樓又專業人士又點，28 歲搵緊40k, 仲會有升職機會，我d 同事兩公婆搵成十萬以上，都比唔到屋企兩三個小朋友去國際學校讀
有d 同事都係仔女讀普通學校
我未婚妻好想生仔之後唔做野，又想仔女讀埋名校/國際學校

果日我先為左省30 蚊無食墨丸牛腩河而去用微信買m記，有苦自己知

依家個老婆冇做野？
有做野邊有時間煮飯

香港男人 只有義務 沒有權利

佢老婆同你一樣諗法就仆得街啦

送埋層樓比佢地住，到時個女人又怨冇人煮飯，冇人洗衫 etc

好似星加坡咁

話就話財政獨立姐，會唔會真係老婆點使份糧都唔知呀？
兩萬養全家咩

點解唔可以兩個一齊做？

傻的嗎？
多左香港夫婦出黎住咪多左機會有香港下一代？
點換血？

唯有睇偏遠細價舊樓，係唔方便但要取捨 做左幾年野2個都有儲開錢嘅話，九按都應該應付到

識煮先得嫁
佢老婆係識，依家就有做啦

覺得人地煮得難食，咪自己煮囉
咁佢又唔煮，咪即係唔識囉

你要明白港女係自己屋企做慣公主，有咩唔滿意都可以屌下自己老母，而家嫁左人重要行出房門口都要睇人面色，著條褲短少少都要聽人說話，唔通屌奶奶老母？心理點平衡到？有D 自理能力都差，習慣底褲通屋掉，一去到奶奶屋企下下要整齊，抑鬱真係好正常 一個唔該有親戚話黎住返一個星期，個老婆真係會即刻爆 ...

重有，唔好以為條女出過外國讀書，自理能力就好好多，你唔比奶奶自己都有公主病既，當你係大單位，600尺以上好少少，忍到1 年已經好好

9成按唔易做到

2手重要舊樓好似做唔到9成

除非你有條洋腸塞住佢地把口
咁就乜都唔係問題

支那人呢句說話係最岩聽

點住呀大佬

叫佢忍多幾年先，儲個首期返黎

你地需要0既唔係PLAN結婚
係PLAN下點搵錢儲錢

當年問過銀行，30年可以的

900呎4個人住會唔會好d?

2600呎獨立屋都冇用

又一對無深思熟慮就結婚既男女。

記住唔撚好生仔呀，玩9自己好啦，下一代無辜架。

明確黎講係舊年年頭問，後來有冇update就唔清楚了

租

完

依家男人煮飯架WOR
老婆駛乜煮

女人之間就係特別多問題，男人會好少少，但要刻服住娘家呢個面子問題

前2日問
42年樓都做到25年
9成
不過400萬下樓真係唔多
有都要俾一筆裝潢
所以一樣

同屋企人住呢, 一定要夠無賴, 面皮厚, 咁有骨氣無用架, 咪搞到自己唔開心
我都識幾對同屋企人住, 有個男揾20K, 女既無業
同個奶奶3個住公屋, 淨係俾一半租咋, 家用都免, 奶奶養埋佢地, 幫手做哂家務, 新抱淨係負責睇下幾時去旅行
最正個姑奶嫁左都仲俾家用, 幫手養埋細佬兩個, 幾有愛
細佬仲可以一年去幾次歐洲睇波架

叫你老婆學下睇開D, 世界好撚美好架~

同老婆講.出去租樓住.租金洗費咪一人負青一半囉.佢肯就無問題.

你表妹係咪外國讀書長大 ？

舊樓唔好計咁盡
一個唔該要夾錢維修就大鑊

政府個咩資助弱智嘅
你要先出左頭幾期錢，佢先會比返晒你

重點係，有人連頭幾期都出唔起

樓價跌 笑話黎？

咁唔係借9成
多d cash係手好d咩？

有d人真係計到盡
全個身家比晒去首期，之後個個月岩岩好夠供樓同食用嫁

睇睇吓似係，講真，有心令每個人都能安居樂業其實好易，只不過香港政府冇用個心去解決。

150改做75都已經差好遠

係睇得開樓主就唔會post上嚟啦

結婚唔一定要一齊住
生仔唔一定要結婚

同女友加埋月入7月下年結婚了
照痴屋企

放寛申請入息門檻（只限本土出生香港居民）已經差好遠

其實每個市民能夠安居樂業，民怨就自然會大減。

呢個真
新加坡夠無乜自由啦
個個有樓住
香港d人咪勁羨慕佢地
想移民過去

屌 租屋囉 買唔到又想搬出去係要諗辦法架啦

傾成點

香港土地面積其實仲有大把（唔信自己周圍去觀察）只不過政府冇勇氣冇決心去做。

好得意,眼見好多男既婚後同外父外母住.8成都無問題.
但女既婚後同老爺奶奶住.就8成炒大獲.

咪係囉
成日話租都儲唔到錢買樓
香港大把家庭都係租架啦
婆媳關係除左搬出去根本解決唔到
住埋一齊
3方都辛苦

外父外母多數覺得多個仔
老爺奶奶覺得多個工人

送樓主一字真言：

中

假設22歲大學畢業做幾年嘢就想買樓 會唔會有啲不切實際

女人小氣
好撚麻煩
小小事就係到嘈
正賤女人

呢 D 叫樓

呢 D 叫單位

呢 D 叫房間

呢 D 叫床位

會 因為你做5年野
根本都未夠錢
除非你父母有錢 幫你俾
一係你專業人士 醫生 律師 出黎人工比普通人高
或者有個好女友 幫你一齊俾首期

如果唔係 淨靠自己根本好難

屌你d垃圾係仇女就出撚返去啦

偶然住下實無所謂架
長住通常就仆街

我會租樓

我係女
睇完個post有啲擔心
就算依家同未來老爺奶奶關係幾好都好
住埋一齊時佢哋始終唔會當你係親生女咁包容
foresee到到時雙方會有好多嘢睇唔過眼
分分鐘收工仲大壓力過返工 遲早抑鬱

恭喜你。更幸福美滿

睇你做咩啦

乜撚柒都女人唔架啦
臭鳩

我都明嘅肯定唔會係連登仔

講真 就算係咁都好難
一齊住除非個屋企好大
有獨立空間可以避開兩老
有d嘢始終兩老幾好都會有微言
前幾頁有人講過話d碗碟食完要即刻洗 沖涼又唔準沖太多次個d
基本上老一輩個d都係會唔鍾意
初頭可能無嘢但就忍下忍下就會想勸離婚

租樓啦
你咪算好
起碼係同老婆一間房
香港地唔係個個都有一間自己房
個d如果買唔到樓
婚都唔使結

女人一定要有錢 仲緊要過男人
無錢嫁比d垃圾要同佢捱過世
又要聽佢屋企人話 仲要嫌呢d嫌個d
做埋工人 乜乜柒柒唔好就瀨落你到
係香港地結婚 不了

唔會不切實際架
想幾年就買應該一畢業就計劃儲錢
我同女朋友一齊用左5年儲左百幾萬
27歲就上左車

死窮鬼學人結婚 好彩識諗唔生仔

唔係第日實俾個仔怨一世

所以真係睇哂老婆同屋企人咩性格
講真 本身個人生活得求其冇手尾唔識自動自覺
做完先玩既 唔好話你老婆 做 roommate 都唔鐘意啦

好似我老婆咁 本身係外家訓練有素
全部野都自動波 做野又有手尾
沖完涼個浴屋乾淨到好似冇用過
去邊度 番唔番黎食飯 會主動打俾老爺奶奶
一早預哂駛唔駛留飯
唔駛下下都要問
到真係做到咁
就好似我阿爸阿媽 , 錫到我老婆燶咁濟
我似外人多d

駁唔到

各位絲,我有樓但冇女

世界級老婆
你應該都有返咁上下先會娶到佢

自問做唔到 份人好懶散
我都係努力揾錢買樓自己住好過

我以前都有諗過 早d結婚
結左婚搬去我屋企 住住先
但比人點醒左
你結婚都唔會想同人地老豆老母住啦
點解要迫人同你老豆老母住
最後就狂儲錢

咩年代呀2019年都黎啦
點會冇得自出自入
除非唔係香港人

唔一定......我有朋友一搬走左，張床變左放雜物.....

真心講你老婆依d萬中無一

搵4萬最多咪俾你供萬三買咁上下
有壓測架嘛

不過管理費可以成日加

次次呢啲post都變咗女權post
明明係個男既想呻下
講講下就變咗唔體諒人、窮、抵死、思想有問題
原告變被告

其實調返轉黎諗
今日寄人籬下嗰個係自己
返屋企都抖唔到氣 又無得返自己屋企
你想搬出去 老婆就同你講離婚

女人要人體諒
男人唔駛
香港就係咁

咁講真，住屋搞唔掂
真係遲早離婚

除非兩個肯降低生活質素
否則如果自問人工未上到、儲錢儲唔到
去租樓，搞到月月清
到時候想生小朋友都冇錢
個老婆咪又嗌離婚

的確係錢既問題.
係香港.男女關係一扯到錢既問題,就成為男人既問題.

整返2件，跟手申請公屋
租出面，咁幾年就上到樓

同意，個個都話樓主廢
俾唔到頭家俾老婆
明明係老婆大難臨頭各自飛
有幾多男人真係二十幾歲行大運、事業起飛？
27歲咁後生，事業上位中
老婆日日嘈要搬
呢啲咪就係後欄失火
根據樓主講
仲要大洗、唔清楚老婆啲錢點洗
又一個女人要老公當埋底褲去滿足自己

間唔中有呢啲post
一睇啲留言就明生囡無得輸

香港地如果有一孩政策
應該有錢既全部生男
窮人全部生女

俾個忠告你，如果第日有機會搬出去，盡量唔好搬太近, 否則過左一段時間後奶奶會開始好掛住個仔，跟住會不停哦你俾鎖匙佢，再跟住佢會當左你屋企係佢屋企自出自入

唔俾佢呢，佢又喊俾你睇

真

煲左燙，煮左d野
特登拎上黎坐下，一坐坐到晚黑
個個星期日都咁，你都未話唔爽

小心財經台有人入嚟咬你

依家好多時有錢都係生女
D女嫁出去之後降底生活質素
結果變左好委屈

鬼咩, 錢就男出晒
女就十個有九個賺錢買花戴

同老爺奶奶住咗兩年
講真 樓主老婆所講嘅問題 同我一樣
啱啱開始個陣抑鬱到日日放工返去屈係間房喊
之前就話有事可以同呀媽兩個坐低傾吓
當自己屋企人唔係身邊 老公又唔理解嘅時候
就只可以一直屈住 屈到情緒爆炸
同老公講唔想再屈係間房仔 唔想再同老爺奶奶住
廳有人 連去個廁所煮個麵 都唔自然
佢只有一句 有屋企住點解要出去租屋？
我已經開到聲求佢 我話租樓個份我出 我最多唔比家用我屋企人
最後屈咗成年都無結果

其實一個女人仔寄人籬下，所有生活方式、習慣完全同老公屋企唔一樣，係有幾痛苦？
你就話住咗廿幾年姐，我一個外人，要重新適應呀
想走又走唔到 自己屋企又傳統
嫁出去嘅女就唔可以長期返去住

你呢個同樓主既case係完全相反
如果樓主老婆係肯租樓、唔大洗、有付出
佢哋已經好愉快咁生活緊

撐住呀絲打, 聽過太多Case係同老爺奶奶同住而離婚, 真係好慘.
唔係話男人一定要有錢買樓養老婆, 其實好多女人都甘願公一份婆一份, 同老爺奶奶同住根本就無可能, 男人諗下自己做仔都會同呀爸呀媽有不和, 何況老婆只係一個外人

快D離婚，你自己有樓，大把選擇

依家買樓等於入咗個仲大嘅火炕

呢個問題其實結婚前要講定
不過好多人底估左一齊住係幾多問題
又唔想因為呢D野搞到分手

結果結左婚之後就奶野

供得掂其實有咩問題
你還到錢你估真係CALL你LOAN咩
=俾錢買開心

依家驚買貴左唔抵結果成家都唔開心
為乜

咁要訪問下高位接盤依家無咗七八十萬班人

我同你調轉，同女朋友租樓同居左5-6年，佢叫哂救命洗衫收衫掃地買日用品換床單仲養隻狗 日日叫我返去同老母住留返錢結婚旅行，其實想我老母做家務 而家日日出街食勁唔健康

搬唔搬出去住喺結婚前幾日仲嘈緊
老公仲話傾唔掂就唔結住
我聽到真係心都淡埋
佢嘅問題係 有屋企點解要出去租屋
我反問佢 30歲都儲唔到錢首期係咪一直住係到？
佢話呢啲到時先算
跟住就一直拖住我
其實都住咗咁耐 已經屈到無感覺......
我有時會同老公返我自己屋企住一兩日
個兩日我係開心到不得了
老公會問 點解你返親屋企都咁活潑
其實係未搬去同老爺奶奶住之前，係一直都咁活潑。
所以我成日同老公講 人生若只如初見
好想返去啱啱識個陣 開心更多

你有冇試過態度強硬d咁同佢傾？而唔係求佢嘅語氣

諗好左D bra 同底褲點洗，同邊度曬未

真係有個朋友高位入左 而家已經無左一球, 佢成日話無所謂 買得起供得起 自己鍾意就得 我地

多謝你 一直都撐緊
唔介意你無錢無樓 介意嘅係你無係我角度諗

同佢講分手啦屌
老婆都唔體諒結乜柒婚

一係租 一係買
長期落去

哭哭鬧鬧又試過 冷靜傾又試過 求佢又試過
最後佢應承咗我
話搵屋個啲嘢 我自己搞掂 唔好煩到佢
聽到呢句已經知係悔氣說話

忍無可忍 無需再忍
如果冇小朋友就898啦
我個時都發晒爛渣話要離婚我老公先肯做野

依家好多仔都係群腳仔
咩都係聽呀媽講自己冇思想

咁你地係乜?
低位買?
唔明笑人做乜

利申5年前買左

你唔係第一個
都唔係last一個

不過你老公好廢，比著我一定兩個都立即趕走
咪撚嘈到我同個b

單親老母=你個仔到時又要話同呀媽住
之後人地個女又要搬入黎同你住
無限LOOP

因為平時個朋友好串 成日曬自己有錢 所以我地睇佢死 無心串其他巴打

咁串77個D就抵佢死啦

之前嘈結婚後同老爺奶奶住嘅問題
我話有邊個女仔會想同老爺奶奶住
佢仲叫我上嚟連登問吓有無人會覺得我咁諗係啱
佢有上連登 但一定唔會睇呢啲post

見到D FRD就算搬左出去住
一生左B之後都可以好多野婆媳糾紛
個老公一樣都係夾住係中間
有個FRD仲因為咁想自殺

同你情況一樣，未結婚前咩都話ok

結左就樣樣唔順眼，一個人搵4個人洗。

男人壓力仲大，又唔講得，屈住屈住人都癲

其實邊會有人想同人地老豆老母住
你叫佢同你呀爸呀媽住下囉

send俾佢，俾埋babycondom婆媳版佢睇，再加中指

比女家湊有咩問題 奶奶係咪有問題
我講好咗如果我生b 一定係我自己湊返
比奶奶湊嘅話 又湊多個老公咁嘅性格出嚟就大獲

搬返老母住一排
睇下慣唔慣冇左佢

習慣嘅，咪離婚囉，而家呢個年代，結同離都好簡單

離仲易過結
結都話有D人會擺下酒搞下大龍鳳

一有小朋友
班廢老就會插手教，又唔知時代唔同

分開住都一樣，呢個改變唔到

都唔明點解
明明D女人自己都做過人地媳婦
就係要代代相傳咁去迫害人

e個真, 明明d奶奶自己都做過人新抱 係咪當年受壓迫 而家要還俾下一代

本身我老母唔理我老婆

點知有個親戚同佢講：初歸新抱落地孩兒，一定要教嫁

而家佢地1個星期加埋唔夠5句對話

好彩就搬

租住間一萬蚊左右既屋先囉，你兩個都有做野應該ok嫁

d三姑六婆真係死晒佢就好 之前有個朋友說服左兩邊父母唔擺酒 話想慳錢 結果又有d親戚朋友話 一世人一次唔擺酒好肉酸俾人唱 結果而家就要擺 搞到好唔愉快

然後坐到悶就開始睇你買左乜，做乜又買衫？袋你咪又個類似？鞋都未著爛又買？塊鏡咁多水漬點解唔日日抹？點解唔摺被？d衫做咩周圍放？再黎就係開始搞你d擺設

唔知以為佢先係業主

搵幾錢一個月？

再痴線D連垃圾筒有咩垃圾都睇

D女性廢老特別多呢d

唔係話歧視，我身邊d男性親朋戚友，好小會講呢d野
老一輩個班都唔會

關男人大壓力d咩事?
女人要同陌生人住唔大壓力?
咁點解唔可以調番轉
叫男人同老婆外父外母住2-300尺?
到時個男咪又係唔肯

既然佢咁講，自己搞咪自己搞
話知佢發悔氣，照顧好自己情緒最重要
以後佢有求於你，你都叫佢自己搞掂唔好煩你

你講到呀老婆本身訓緊街咁
叫男人搬去同外父外母住,唔通個老婆又話俾男人有瓦遮頭?

鬼叫你頭錯胎做男人咩
苦一定係你受架啦

男人青春都有限架啦
呢啲女權撚痴線嘅
結婚買樓奉旨男人俾
佢地零付出 再用青春做擋箭牌
男人會長生不老咩仆街
男人都付出咗青春啦

300呎 4個人
真係多撚謝

邊個話結婚一定要一齊住
你地各自同自己屋企人住咪得

男人因為老婆生完鬆左老左而搵過個後生女大有人在
男女都有唔好既人ok?

呢個應該係將來既大趨勢

完全明樓主感受...
我前兩年結婚果陣 未睇岩新屋 所以老婆去我舊屋企住左幾個月

頭2個月仲算正正常常 第3個月已經變左烏克蘭同俄羅斯

結果唯有叫我老婆返外家住一陣
好彩及時有樓盤睇岩 價都唔講即刻成交 拿拿林解決問題算

其實點解要結婚
只係為免稅額？

以前都有問過一d唔生小朋友既夫婦e個問題
有一pair答我, 如果你真係好愛佢, 就算唔生小朋友都要結婚
因為唔係到你另一半有咩大事要搵人代佢做決定 e.g. 做大手術, 或者真係到另一半死個陣, 你先發覺自己咩身份都唔係

理性啲講，男人付出咗呢啲女人用咩嚟回報？

當個男人有資本，小有成就的時候，點解要揀你呢？

女人最大資本係青春，當佢哋呢個資本愈嚟愈小的時候，憑咩要個有樓的男人揀佢呢

同意男人係要受苦，不過到時啲女唔好話男人有錢無專一，個男人唔會視女女係平等關係，當個男仔乜都冇的時候你唔揀佢，到佢有番小小成績捱出頭的時候，點解要揀個資本不斷減少的女做人世

呢番說話係難聽，遇咗比人負皮

樓主 今年27
保守D 人工都應該要有 20K UP
咁你同老婆 人工最少都有 40K UP per/m
租遠少少 8K ,200-300 尺 ,水電 3K,
基本一個月11K 左右
29K 兩公婆已經好好洗啦
當然, 租得樓就唔好諗草到錢買私樓
白綠表都重諗得過

如果真係咁既
咪簽撚左紙就算，繼續分開住到有能力買樓囉
拎黎講
繼我話依加d後生呃like行頭，想結婚博like就真

岩呀
冇錢買樓＞冇人結婚＞冇位扑野＞冇人生仔＞出生率下降＞少子化

綠表左咪又係同老爺奶奶住
所以得白表

一對情侶行到最後結婚係幾正常既事, 咁都可以話係呃like
對對情侶經濟能力都唔同 咪量力而為去搞 大想頭個d係佢地on9 但結婚係好正常既事 咁都有得反

香港跟本太多人

搵個有樓
咪又係比人屌臭雞
講啦你

有個明白事理既老婆先幸福
就算樣點靚都係最後搞到分手同離婚

你搞錯左d野

係政府放太多人黎
而且好多都係低質嘅

比你老婆whatapp我 你好快唔洗煩

日本就話其他因素先少子化姐
係香港先咁柒戇鳩因為空間不足先少子化

到你供樓個陣 你都會爆喊

有閪就反㗎啦
你識唔識規舉㗎？

咁點解一定要女去男度住?

真, 冇樓唔好結婚住
如果唔係會搞到生活質素差左

男人老左可以搵過個
女人老左呢?機會少幾多呀
咁都有得講
住屋問題男女都有責任
但依家係女要同陌生人住
放工都冇得放鬆呀

女人覺得住男家無得輕鬆咪搬去女家一齊住囉

一路租 一路儲錢中

唔係唔想買, 係買唔起

係啦, 男人去外家住 都一樣乜9都唔理 咁其實最好
相對冇咁大壓力

樓主case可能係未來既我...
簡介下， 兩個都30up,預後年結，加埋月入過50k
自己同兩老住緊公屋>400呎
本身諗住結完擺完大龍鳳之後租樓住，睇過東九龍區租大約12-13k都有差唔多300呎，都叫夠兩個人住，未諗想唔想生. 計落條數其實係affordable

問題就係.....我其實係想...擺酒呢的大龍鳳其實哂錢哂時間...禮金又未必收得返，隨時跌一半<條氣唔順x1
租樓租到無咁多閒錢又幫人供樓樓<條氣唔順x2

我計過條數，如果唔大龍鳳+條女肯頂兩年同我屋企人住，我地既儲蓄係有機會買到樓，就算買唔到都叫做有個見得人既數字等市冧，到時再租都叫做有D揸拿，但我講完頭個段已經一句ban埋來話死都唔肯...為左佢同佢屋企既意願我都無乜計要行佢地想要既plan....佢永遠覺得無論點都買唔起，寧願租到2046....寧願窮住捱都要自由....

唔好話飛起佢拉...>10年感情話放棄就放棄咩...
始終租樓個心理關口突破唔到...求屌醒plz

屌你咩，老豆老母算係咁啦，有 2-3 日識得避下畀你地二人世界，想點呀

plan兩年後夠錢買樓咪兩年後先買囉

依家係話個老公冇樓?
同奶奶住得唔開心都有罪?
你有冇試過番完工放工都冇得做自己既感覺?

9按最多360萬, , 首期連雜費按保當60萬到
個D盤難升, 趺又會趺先
好難取捨

樓主老婆屈到爆煲
間屋細仲要咁多人係到迫
行出行入都尷尷尬尬咁
樓主係自己屋企緊係做到自己
但老婆要冇得係樓主父母面前做自己
個感覺辛苦到爆

比我一定接受唔到同老公屋企人一齊住
一係就分開住返自己屋企
一係就出去租樓二人世界
買樓邊個唔想買？都要睇能力架
做人都係想開心姐
為左買樓搞到咁唔開心為乜
租樓雖然儲少左錢但開心好多囉

利申：未結婚同男友同居二人世界
兩個人生活真係好開心好自由又舒服

我都知但兩年後都就40....

唔講我以為樓主個女人冇番工等奶奶服侍

個老婆咪又係無樓
唔想受奶奶氣咪帶埋老公番屋企住

我同你差唔多,
你會儲慢左囉, 但唔至於儲唔到, 將買樓個時間推遲

有一個接受唔到現實的人偷偷留下負皮

一係磨多幾年先結
唔係你都要幫人供樓嫁喇

你條女反感，夾硬要佢一齊住咪死多兩錢重

不過大龍鳳應該輸1/3左右啦，1/2未必要嘅
你夠仆街應該可以平手，而家賺錢就好難喇

你結婚定佢地結婚呀
4老又有冇幫你買樓/租樓呀？唔同意
唔係話老婆啱曬
但睇你留言就知你冇係老婆個邊諗下
啲屋企人係你既 你咪自在囉
你話要儲錢 咁你儲完又買到樓？
但其實人生冇幾多個幾年
拖下拖下 唔通兩個四五十歲先真係可以兩個人有自己既家？
咁樣我寧願租一世囉

2年後買唔到就聽佢講租一世囉

38 同 40有咩分別
除非你條女覺得40你就飛佢姐

所以話，做香港人一定要做女人
睇依度啲柒頭就知
男人無樓就罪
女人無樓乜事都無

40你係驚做唔到30年按定係生唔到仔

女人肯捱, 捱完個男人一定會專一?
你小學畢業未?

你前面個句我諗漏左，唔該曬，事實係驚後者，40先生有危機

身邊有幾個都35+先生已經要人工受孕
十萬十萬咁俾出去...

依家係男人肯唔肯跟老婆走先?

銀彈有限唔好諗升唔升啦
實際真係要住架嘛
況且當年嵐山個劏房盤咪一樣升到乜咁

所以都係租啦

你夠可以話
男人有錢冇樣冇青春都冇事
但女人有錢冇樣冇青春都賤過地底泥啦

十萬事少
個仔20歲個陣你又60歲.....

佢仲大壓力

買完升左都買唔到
因為你想換樓個D樓都一樣係咁升
所以自住樓都唔駛諗D乜

除非你人工都加唔少仲加上仲儲到錢

所以過左40都係唔考慮生了
一陣個仔未畢業你就退休
又多個家庭慘劇

唔怕既, 但係你要同佢講唔洗你養

最好仲留到D野比佢咁囉

呢個年代
生仔真係40真係上限

過左就唔好再考慮

你地都講得岩...生唔生to me其實係責任問題...獨子+4老+另一半都鍾意細路，除左我

你自己唔like b
唔好夾硬黎

我自己都唔like，見到d死細路我會想打死佢
所以我同我老婆講唔會生

雖然我知佢想要

我係你就唔好租住，死慳死抵頂多一年睇下係咪真係樓價跌先

依家出黎租，一年都唔見左15個啦，仲點買

唔只錢同物質

代溝太大，你身體同思想上都好難應付

加油啦咁多位巴打
做男人冇錢真係好辛苦

佢老婆出年都唔知仲係唔係佢老婆啦如果仲唔搬出去

講事實，遇咗有人唔認同，只係講一句，你想揀個現成有資本的男人，大就唔好到時話好男人死晒

呢個觀點來自羅波．坎貝爾（J.P.摩根公司 CEO）

婚前冇傾定架?
我識一PAIR係結左婚之後其中一個反口

佢一直都知我憎細路

呢個post就來變打氣post,各人有難處
香港呢個死人地方真係喜事都變白事，dllm

其實身為女人 同男朋友計劃緊結婚
追哂成個po 成日話啲女人呢樣個樣

你地有無諗過講得出叫你養埋佢再養埋層樓
或者無意識同你一齊草錢 係你地養到啲港女咁既樣 咩都包咩都送 樣樣都係錢 佢地緊係收得開心 咁就怪你地唔識帶眼識人

不過如果條女肯同你捱 肯一齊付出
為左大家既將來著想 咁麻煩你地係有咩婆媳問題既時候 做返個男人 做中間人處理下

個女人為個消哂資本
捱到你事業有成個陣你同佢講

你資本少我點解要揀你, 咁呀?

我識1 PAIR婚前無傾
依家一個想生一個唔想生
2年冇扑野

無本事俾到好生活下一代都堅持要生嘅人唔係愛小朋友

佢地係鐘意玩小朋友呀

有愛就會諗下一代嘅感受

唔係淨係諗自己想生

老豆老母想抱孫 梗係啦 !

又唔係佢地生 佢地玩下bb 拍拍蘿友走得啦

仲有 女人生完仔係會生理上變成第二個人

你會從此無咗個老婆 因為呢個女人已經變咗媽媽

企硬 做男人駕馭到個女人係本身嚟

呢D通常係老豆老母寵成咁
賴返個外父唯有

其實好多男人都想做到都盡做
買到就盡買 以為咁就係對女人好
結果就養成左班女人乜都冇諗過付出

結果最後頂唔順

我都覺得好多男人都好弱

自己無本事就唔好寵壞個女人啦

成日都搞到自己咁劣勢

就怨 d 女人

點解喺段關係入面地位咁低

點解唔反省下

呢個中呀
之前我講表弟個未來老婆，30歲重要個老豆買早餐比佢食

聽完我真係o晒咀

遲兩年結囉

40歲都有
30算得係乜

身體夠健康38同40無分別

香港人真係冇乜幾個身體健康
慘

你老婆唔生得唔得先，睇babykingdom好多生完先發覺諗法唔同。

做人永遠都有得選擇 個女人係你揀嘅

賴乜野

不如反省下自己當初追人嗰時諗過 d 乜野 ?

掛住睇個靚樣定對大波長腿 ?

你揀架

係咩？我反而覺得而家40生都唔算高齡，而家d人比起以前算食好住好

我又咁睇喎，邊個買都唔係問題，佢自己識唔識買先，其實係想知佢有無自理能力

我有朋友生前都拖左幾年唔想生
但生完之後D父愛就出晒黎

老老實實身體健康唔=精神健康
精神都好影響

生左唔通真係唔要咩
環境變左只可以接受

至小我而家呢一刻都係好憎d細路

又話飯菜唔岩食

出去食已經解決 根本就唔係問題
問題係要一樣樣解決架

岩
人越大越難接受新野

你60歲，個仔20歲，佢個世界點，你接唔接受到
我唔識答你

你攪清楚問題未？

女人要求男人有車有樓，當初的窮小子看不上眼，揀個有車有樓的男人，冇錯係正確的。

或者個女人係個男人事業有成的時候先出現，唔好意思，地位已經唔係平等，個男人捱緊的時候，做女人的會揀佢咩？

假如個有資本的男人突然間乜都冇晒，個女人仲會當佢係旬盤？

呢啲貪錢的女人，有啲料的男人就當佢免費餐，同個ceo講嘢一樣

事實係難入耳啲

你講個類型既女人其實唔會係呢個POST到出現
要揀就唔揀D窮鬼拍拖結婚啦

就係識
自己有手有腳，都要個70歲嘅老豆去買

呢下我先o咀

其實點會唔識
只有肯同唔肯

我都做伸手黨食呀媽煮飯食左30年
到搬左出去咪又係要自己學煮

佢家姐係到點會冇人理

藉口黎姐
奶奶有手有腳會要你理？
定係你老公想你奶奶理咋

明呀
我老婆呢一年晚晚都咁

呢一年除左大時大節未試過係企低一齊食飯
星期六日同紅日就要搵地方由一早9點出街行到晚黑

所以先搬，唔搬唔至佢癲，我都癲

我個時唔係屋企
我老公又要番工
佢老母係打游擊冇啦啦走黎
我媽就好忍氣吞聲個啲黎
由鳩條老閪發din

師兄訓醒未
香港仲邊有7-8000
劏房就得

我老公為左我同兩個女，已經同佢呀媽斷絕來往左好多年
佢呀媽真係癡撚線㗎

知唔知咩叫租遠少少
新界區唐樓/村屋 大撚把7-8000 仲好撚大添
自己dl 591/28hse慢慢揀啦

No
樓主話爸b麻m唔俾搬出去呢～
佢老婆肯俾錢都冇用

我嗌交個陣都講過差唔多嘅說話
我話我唔想我地分開係因為你屋企人 咁好唔值得
好彩嘅係我老公唔重視家庭
佢只係覺得有得痴餐痴瞓
佢仲要講話唔會靠父幹 想靠自己

如果個老公真係好唔諒解個老婆
撐住咪又係受罪
以為自己堅持會有曙光？婚姻貴在包容？
等到真係屈出情緒病
會發顛、會自殘、要keep住洗錢食藥、見專家，仲唔適合生bb
隨時即刻俾夫家掃地出門

一樣
平時死都要等埋老公放工先一齊返去
如果等唔到寧願行夜啲
佢約人出去食飯 我又約人出去食飯

本身拍拖同結婚呢個就係相輔相承既關係
男人做到盡做 係有能力既情況之下
唔係下下都過時過節送花送名牌 之後自己咬面包
但到左結婚 去到平淡生活 柴米油鹽既時候
就樣樣都係錢 到時你條女只會話
「你以前追我同拍拖個陣唔係咁架！」

就算我係女都好 眼見身邊啲朋友
有時候 只可以一句 自己拎黎衰

係 自己攞黎

有冇諗過奶奶眼見個仔同老婆婚後成日唔返家食飯，會幾唔滿意新抱？
罪狀：
1. 出去食貴，新抱唔識持家
2. 出去食唔健康，新抱照顧唔好佢寶貝仔
3. 新抱養唔熟，仲教到個仔同佢地生疏，搶左佢個寶貝仔
4. 奶奶煮得咁辛苦仲唔領情，冇性架

租屋住算啦
細細間
死慳死抵應該仲生活到ga

直接 WhatsApp forward 比佢，screen cap 埋d comments，一把把煎埋去

個仔應該做返屌自己老母個角式，唔係好難平衡到

反而我果面女家飯局先煩，女家勁撚多人，但次次食飯男家都要比一半

其實樓主由頭到尾淨係blame老婆
無交代過係咪佢自己都唔想搬出去/唔想租樓
亦都無交代結婚前點同老婆deal令老婆肯同兩老住

男人照顧頭家好辛苦
但你知道自己無能力當初就唔好俾承諾人要人跟你一世
個女人大洗你結婚前都知 依家先嚟嘈？
佢有返工做唔到家務都情有可原姐？一做係咪要幫埋你屋企兩老做？你娶老婆定請賓妹？
淨係識話個老婆唔識感恩
你兩老無份養到佢咁大架 住兩年煮飯加多雙筷講到你屋企皇恩浩蕩咁 都係想有個家你都愛佢咪溝通多啲搵辦法囉

一陣直接比你post佢睇
比佢知我數臭佢又會鬧我
佢成日話我地嘅家事/嗌交事唔好同人講
但無諗過我無地方發洩

up乜9呀你
樓上意思係話
由個男人冇錢捱到過得去
到男人有成就 個男人仲會唔會同陪佢捱既女人一齊？

講中左咁大反應

依個係性別問題
我都識人係男方搬去女方屋企住
通常男人搬去人地屋企住都好識做
比如我朋友
佢放工返屋企都會幫下手做家務好似洗碗咁
因為就係知道每日對住嘅唔係自己父母
唔再可以好似以前做仔咁咩都唔做
一定要做返啲門面野
所以通常男人搬去外父外母到住咪少爭執囉

所以咁通常男人搬

睇呢個post就知港男有幾廢
樓主無能力買樓唔係佢既錯
而係廢在唔考慮個老婆感受 一味扮撚柒曬受害者 個個淨識叫個老婆同兩老住 做呢d做個d 屌你老母仲要同你捱 嫁俾連登d垃圾臭鳩現實港男不如叫鴨好過

點痴線法？？

樓豬真係好撚慘
上黎呻下
比D連登臭閪騎劫左個po
有D著夠女權閪係到發神經

男人搬過去多數會識做
但女人多數會話自己委屈

女人覺得寄人籬下咁委屈咪自己比半份首期再供樓囉
搵唔到錢又嫌三嫌四 搵到個錢又串過馬撚睇唔起人
呢兩種人佔香港女人80%以上

買唔起可以租，大家話樓主廢唔係講緊佢無能力，而係一味怨老婆賴老母。

其實男同女都一樣，出去租樓都係男女共同負擔，又何來男特別慘？

一定頂唔順，不過條路自己揀。無能為力都要結婚，怪唔到人

又無能力搬出去住又要結婚
做兄弟姐妹真係慘過食屎

唔好傻
如果層樓跌又會嘈過

個post好頹

但家事上奶奶對新抱期望普遍高過外父外母對女婿
男人洗碗：
（第二日飲茶）外母：雖然煮飯洗衫嗰啲阿女婿幫唔到手，不過都會自動自覺洗碗執房既
女人洗碗：
（第二日飲茶）奶奶：阿新抱食完飯個幾兩個鐘先洗碗，洗完啲碗又唔用乾布抹，食剩啲餸直接掉落垃圾桶唔雪返入雪櫃，煲完壺水又唔即刻倒入暖壺，垃圾桶滿到2/3仲唔自動自覺掉出屋…（下刪千字）

你問下
你出錢 個名係咪寫你

唉睇樓主就好似睇到自己未來咁
巴打加油呀雖然幫唔到你d咩

所以人地話港男好廢真係啱
為左屌閪就咩都得
就哂啲女寵到壞哂
好心就學下日本仔做佛係男啦
一定要女人?一定要拍拖?
梗係專注自己興趣事業為先
想屌閪就去叫雞啦

岩ga la, 出去租樓啦，業主最鍾意租俾D 兩公婆無小朋友既租客

利申 業主

香港真係痴撚線

最後有擺？

講到尾都係香港樓價太高 普通人真係都幾難儲到首期 買到既都係要用盡父母既積蓄

樓主一個月4萬都無學乜人結婚

咁呢個case就你老公太廢啦